<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Documents on Cyclo Club Wavrin</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/</link>
        <description>Recent content in Documents on Cyclo Club Wavrin</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <lastBuildDate>Mon, 08 Jun 2020 13:48:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/documents/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Assemblée Les Retrouvailles du 8 février 2020</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2020-06-08-assemblee-les-retrouvailles-du-8-fevrier-2020/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 13:48:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2020-06-08-assemblee-les-retrouvailles-du-8-fevrier-2020/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Les retrouvailles du samedi 8 février 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après un petit café d&amp;rsquo;accueil avec nos ecocups, la séance est ouverte à 14H30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes une soixantaine avec plusieurs personnes excusées par mail, ce qui montre l&amp;rsquo;intérêt de ces absents à la bonne marche du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La réunion se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/10NO-CLwrVFKP5qWfGjBuz6dRqXbb42wNc4RxzRJBt-U/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Power-Point&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; et pour vous aider à mieux le comprendre vous trouverez ci-dessous quelques explications complémentaires :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Slide 1 :&lt;/strong&gt; Pour les nouveaux adhérents Jean-Paul explique le nom de l&amp;rsquo;assemblée « Les Retrouvailles ». Ce n&amp;rsquo;est que depuis quelques années que les cyclos roulent toute l&amp;rsquo;année il y a encore quelques années pendant les mois de décembre et janvier l&amp;rsquo;activité cyclotouriste était pratiquement nulle et le premier brevet se déroulait souvent fin février. Le club, pour motiver ses troupes a donc instauré cette assemblée pour informer ses adhérents du déroulement de la saison à venir et de ses projets et l&amp;rsquo;a tout simplement appelée « Les retrouvailles ».
&lt;strong&gt;Slide 3&lt;/strong&gt; : Jean-Paul explique que la charge de travail est assez lourde car il faut scannériser le certificat médical, le stocker et réaliser le renouvellement sur le site. Il souhaiterait que cette opération soit faite en 1 ou 2 fois et surtout qu&amp;rsquo;elle soit terminée dès début février car là commencent d&amp;rsquo;autres tâches comme la préparation administrative de notre randonnée. Cette remarque est principalement adressée évidement aux retardataires.
&lt;strong&gt;Slide 5&lt;/strong&gt;: Intervention de Geoffrey pour expliquer le déroulement des entraînements coureurs. Vous trouverez ses explications sur le site à l&amp;rsquo;onglet Accueil puis Les entraînements vélo : &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;index.php/accueil/les-entra&#34; &gt;http://www.cyclo-club-wavrin.fr/index.php/accueil/les-entra&lt;/a&gt;înements/entraînement-velo
&lt;strong&gt;Slides 6 et 7&lt;/strong&gt;: Petit rappel sur l&amp;rsquo;organisation de Lille Hardelot avec les départs échelonnés, la possibilité de ne faire que les 80 derniers kilomètres avec Guy, le retour en bus après le repas pris en commun et surtout l&amp;rsquo;annonce d&amp;rsquo;une participation spéciale de notre Sponsor Avime (Jean-Philipph00 ) pour cette sortie que l&amp;rsquo;on répercutera sur le prix du bus et du repas. Vincent en profite pour remercier nos sponsors ou plutôt nos partenaires Jean-Philippe, Samuel et Rémy qui n&amp;rsquo;hésitent pas, en plus de leur engagement financier pour 3 ans de nous aider ponctuellement par des ajouts financiers ou carrément par le prêt des véhicules pour certains transports. Pierre intervient pour présenter le menu, le lieu du repas ( à Boulogne) et en profite pour inviter les participants à consulter le parcours avec ses nouveautés.
&lt;strong&gt;Slides 8 et 9 &lt;/strong&gt;: Vincent explique la volonté du club pour l&amp;rsquo;incorporation des jeunes. D&amp;rsquo;autre part il demande à tous de ne pas commenter sur les réseaux sociaux l&amp;rsquo;arrivée sur Wavrin du nouveau club de Triathlon, il n&amp;rsquo;y pas de concurrence, le temps simplement fera son effet.
&lt;strong&gt;Slides 10 à 36&lt;/strong&gt;: Vincent aborde un gros morceau de la séance qui est l&amp;rsquo;organisation de notre randonnée. Certains problèmes sont résolus en séance avec l&amp;rsquo;acceptation de Johan et Daniel de prendre la responsabilité des ravitaillements du 60 et 100 km. Nous tacherons de les aider au maximum et surtout de répondre à leurs interrogations. Vincent demande à tous de se positionner sur l’organigramme sachant que ce jour là &lt;strong&gt;on ne roule pas&lt;/strong&gt;. Il demande aux absents de cette journée de nous prévenir très rapidement par mail. Soyez tous attentifs à vos mails car au fur et à mesure de l&amp;rsquo;approche de la randonnée nous vous enverrons des mails pour l&amp;rsquo;organisation du fléchage route et VTT, des contrôles route et VTT ainsi que pour le défléchage du lundi. Surtout si vous êtes absent du tableau nous le signaler afin que l&amp;rsquo;on vous affecte une mission.
&lt;strong&gt;Slides 37 à 47&lt;/strong&gt;: Second gros sujet de la séance : les nouveaux équipements. Les nouveaux équipements sont présentés en séance mais malheureusement nous les avons retirés de la présentation car nous ne voulons pas qu&amp;rsquo;ils soient diffusés avant la livraison aux adhérents c&amp;rsquo;est à dire début septembre. Vincent annonce qu&amp;rsquo;il y aura 3 séances d&amp;rsquo;essayage, les 28/02, 7/03 et 14/03 de 9H 17H salle de réunion du Moulin au centre culturel du Moulin, salle à l&amp;rsquo;entrée 3 rue Roger Salengro. Vous serez avisés aussi par mail des dates, heures et lieu ainsi que des groupes de préférence cyclos, coureurs et triathlètes afin d&amp;rsquo;éviter une longue file d&amp;rsquo;attente. Si d&amp;rsquo;ici la fin du mois vous n&amp;rsquo;avez pas reçu de mail de la part du club pour ces séances d’essayage veuillez nous contacter car parfois certaines adresses mail sont rejetées et nous ne pouvons rien faire, pensez aussi à aller voir dans vos spams. Vincent et Laurent expliquent le long cheminement du projet et surtout les négociations pour obtenir de beaux prix. Laurent explique que si nous avons obtenu de tels prix c&amp;rsquo;est grâce à nos partenaires, à la bonne gestion de notre club et à la négociation tarifaire avec le fournisseur. On arrive quand même à vous proposer un maillot à 15 euros, défiant toute concurrence, ce qui nous permet de souhaiter que tous vous prendrez au minimum ce maillot afin que lors de nos sorties du dimanche nous ayons une parfaite unité. Comme vous le verrez sur les slides Laurent explique le principe des réductions en prenant plusieurs types d&amp;rsquo;équipement. Tout cela, si nécessaire, vous sera expliqué lors des séances d&amp;rsquo;essayage.
&lt;strong&gt;Slide 48&lt;/strong&gt;: Pierre fait un point sur l&amp;rsquo;organisation des Stages du Soleil, sur la participation à L&amp;rsquo;Ardéchoise . Il annonce la reprise prochainement des longues sorties la semaine et qu&amp;rsquo;il travaille sur le séjour certainement dans le Jura de début septembre sur 3 ou 4 jours&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La séance se termine vers 17h avec le pot de l&amp;rsquo;amitié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;…&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 17 Novembre 2019</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2020-06-08-assemblee-generale-du-17-novembre-2019/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 13:34:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2020-06-08-assemblee-generale-du-17-novembre-2019/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Association CYCLO CLUB WAVRIN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47 rue Léon Gambetta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59133 WAVRIN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Procès-verbal de l’assemblée générale du 17 Novembre 2019&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dimanche 17 novembre 2019 à 9H30, les membres du CYCLO CLUB WAVRIN se sont réunis en assemblée générale à la Maison de L’Olivier rue du Vert Touquet 59136 WAVRIN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayant la présence de 76 licenciés et 6 pouvoirs distribués sur les 117 licenciés que compte le club, la séance de l&amp;rsquo;assemblée générale 2019 est ouverte à 9h45.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déroulement de l&amp;rsquo;assemblée se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une présentation sur barco. Vous trouverez cette présentation en pièce jointe de ce document.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’assemblée générale désigne Vincent POULLIER en qualité de président de séance et Jean-Paul AMIELH en qualité de secrétaire de séance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1      Le mot du Président.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie tout d’abord Mr le Maire Alain Blondeau, Mr Lorthois, Conseillers aux sports d’avoir répondu une fois de plus présent. Mr le Maire, l’année prochaine vous êtes comme moi ce jour, sortant. Je souhaitais au nom du club vous remercier pour vos présences régulières lors de nos différentes manifestations. Des remerciements qui s’adressent également à vos équipes, adjoints, conseillers et personnel communal dans leur travail et leur relation avec le C.C.WAVRIN durant votre mandat. Ceci a contribué à la bonne marche de notre association. Un grand merci et bon courage dans votre campagne. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partenaire public qui nous aide également, le Conseil Général du nord. Nous remercions les représentants de notre Canton Mme Cieters et Mr Waymel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie nos partenaires Club Autonomie Annoeulin (Sam) Avime Wavrin(Jean-Philippe) et maintenant Cycl’affaires Bouvigny Boyeffles (Rémi et Mario). Je vous l’annonce dès aujourd’hui, nos 3 partenaires s’engagent à renouveler leur partenariat en 2020 pour une durée de 3ans : renouvellement pour Avime et Autonomie et début de partenariat pour Cycl’affaire. Cet engagement de la part de nos partenaires est au combien important car il nous permet une meilleure gestion et une plus grande visibilité dans nos projets. Ainsi  porter un maillot, un cuissard aux couleurs club est un signe de remerciement envers nos partenaires et selon moi, la moindre des choses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie nos partenaires ponctuels intervenant plus particulièrement pour le GP Cycliste : le crédit mutuel de Wavrin  et Matériel-vélo.com de Bondues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie également vous toutes et tous, adhérents, proches, familles pour votre engagement, votre dévouement lors de nos différentes organisations (notre brevet, notre course) mais également dans les tâches quotidiennes traitées plus particulièrement par les membres du Bureau (Tenir les permanences, la communication envers les adhérents, etc.).Votre assiduité à la pratique du vélo sous toutes ses formes cyclotourisme, cyclosport et maintenant le triathlon, alliant convivialité, amitié mais également compétitivité,  et ténacité, contribue indéniablement à l’essor de notre club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes117 licenciés à ce jour. Nous sommes un gros club et notre notoriété n’est plus à prouver mais à faire perdurer. C’est ma préoccupation première. Le dynamisme de nos différentes sections me conforte également à l’idée que nous continuons toujours dans la bonne direction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis également content qu’un règlement intérieur ait vu le jour cette année. C’était un de mes projets qui me tenait à cœur. Ce règlement n’a que pour but de préciser les statuts de notre association et de cadrer son fonctionnement. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, soyez fier d’appartenir à la grande famille du C.C.WAVRIN, sachez que je suis fier de vous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous souhaite une excellente Assemblée générale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2      Présentation des Fédérations du club et de nos partenaires :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation : &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Presentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3      Présentation des nouveaux licenciés :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation : &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4      Présentation de nos circuits de communication :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation : &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5      Zoom de la section Triathlon faite par Jérôme :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint :’Présentation de la section triathlon : &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6      Point sécurité :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre fait un rappel sur la façon de rouler à l’aide d’une vidéo que vous trouverez en pièce jointe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus il précise que cette année nous sommes en baisse pour le nombre d’accidents déclarés ce qui est une bonne chose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre annonce aussi l’arrivée de nouveaux engins comme la trottinette et vous trouverez en pièce jointe le décret. Ensuite il termine en rappelant l’importance du suivi médical et tout particulièrement le problème de l’accident cardiovasculaire voir les documents joints.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7      Les équipements :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey présente en quelques slides l’avancée du projet et sa conception.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8      Bilan Financier :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent présente le budget de l’année et annonce que le club a fait l’acquisition d’un logiciel comptable NOALYS. Ce dernier est un logiciel de type application WEB donc sans données locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent en profite pour nous en faire une petite démonstration et explique que maintenant pour chaque licencié il a l’historique de ses dépenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9      Bilan sportif :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation. &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10   Les projets 2020 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation. &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11   Renouvellement du bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les membres sortants sont réélus sauf Jacques TURPIN et David HANOT qui désiraient se retirer. Sont donc élus :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent POULLIER
Laurent LICOUR
Guillaume LELEU
Jérôme DUMORTIER nouvelle candidature.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à cette élection le bureau a réélu Vincent comme président et a nommé Geoffrey comme secrétaire adjoint. Vous trouverez donc sur le site la nouvelle constitution du bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12   Dates de fin d’année :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation. &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1JzChBGjlkaqr7cy6lgs7eG4EaiY3JHzdW_ZSQAe5cS0/edit?usp=sharing&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Présentation&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13   La rétrospective de l&amp;rsquo;année :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette rétrospective a été réalisée par Laurent LICOUR et vous pouvez la retrouver aussi en première page sur notre site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;N&amp;rsquo;ayant plus de questions et d&amp;rsquo;informations à donner la séance est levée, il est 12h15.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 18 Novembre 2018</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2019-02-04-assemblee-generale-du-18-novembre-2018/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:12:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2019-02-04-assemblee-generale-du-18-novembre-2018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Générale du 18 novembre 2018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayant la présence de 75 licenciés et 3 pouvoirs distribués sur les 110 licenciés que compte le club, la séance de l&amp;rsquo;assemblée générale 2018 est ouverte à 9h45 à la salle de l&amp;rsquo;Olivier à Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déroulement de l&amp;rsquo;assemblée se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une présentation sur barco. Vous trouverez cette présentation en pièce jointe de ce document.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Le mot du Président.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie tout d’abord Mr le Maire Alain BLONDEAU d’assister à notre AG. Je remercie également Mr LORTHOIS, Conseiller aux sports d’être également toujours fidèle à ce rendez-vous annuel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La municipalité que je remercierai dans sa globalité et dans ses différents soutiens tout au long de l’année qui nous permettent de faire vivre notre club mais surtout de mener à bien des événements importants pour la bonne marche de notre association : la randonnée et également notre GP cycliste. Pour ce dernier, vous nous faites toujours confiance car c’est très compliqué d’organiser une manifestation sur la voie publique. Ce n’est pas moi qui vais vous l’apprendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie nos partenaires club AUTONOMIE et AVIME de leur présence. Deux partenaires qui n’hésitent pas s’investir davantage chaque année. Lille Hardelot cette année en est le parfait exemple! Laurent y reviendra plus tard. De nos jours, c’est une chance indéniable d’avoir des sponsors-adhérents qui s’engagent sur le long terme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie également le Crédit Mutuel et INTERSPORT pour leur aide ponctuelle et le Conseil Général partenaire toujours fidèle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie également vous, toutes et tous, adhérents, proches, d’être toujours présents en grand nombre lors nos différentes réunions et AG mais également lors de nos organisations. Vous contribuez à la bonne image de marque de notre club. Une bonne image qui doit perdurer. On sait tous qu’une bonne réputation est très longue à obtenir mais qu’elle est très rapide à perdre. Je reprendrai un terme de communication que j’ai entendu ces jours-ci: «Au début, on lèche, ensuite on lâche et au final on lynche.»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fort heureusement, le dynamisme de notre club n’est plus à prouver. Il se traduit en autre cette année par la création d’une section triathlon. Sport exigeant en vogue et qui à toute sa place chez nous. Nous y reviendrons également juste après. Rappelons-le, nous sommes un club pluri-disciplines. Cyclisme au sens large, route /vtt en loisirs et en compétition. Et donc maintenant en plus le triathlon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, je voudrais remercier ceux qui font vivre notre association quotidiennement, mes amis les membres du Bureau. Présents pour les licences, les équipements, les réservations, les mises à jour informatiques, les préparations de voyages, les nouveautés à mettre en place que votre président a pondu pour la bonne marche du club. Toute une organisation de Bénévoles, j’insiste de BENEVOLES qui est là pour maintenir la bonne marche de notre club mais également son essor sur les plans sportifs, associatif et financier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous souhaite une excellente Assemblée générale, 41ème de ce nom, l’âge de votre Président cyclopé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 Présentation des Fédérations :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente les différentes Fédérations et surtout la nouvelle FFTRI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propos de cette fédération il demande à Jérôme DUMORTIER de venir expliquer le fonctionnement de cette nouvelle activité au sein du club. Jérôme explique le souhait dans les Weppes de créer un club et il s&amp;rsquo;est approché de nous pour éventuellement créer une section sachant déjà que certains pratiquent certes le vélo mais aussi la course à pied. En quelques mots il explique ce qu&amp;rsquo;est le Triathlon et annonce la mise en place d’entraînements pour les 3 disciplines (Vélo, Piscine et course à pied). Jérôme étant professeur de sport se propose de diriger les différents entraînement et à ce propos il y aura sur le site un calendrier spécifique aux entraînements avec quelques explications sur le déroulement des séances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul commente la progression du nombre de licenciés en expliquant que pour le club ce n&amp;rsquo;était pas la course aux adhérents mais que le bureau souhaitait avant toute chose que l&amp;rsquo;on conserve un vrai esprit club. Au jour de l&amp;rsquo;assemblée nous sommes 110 adhérents ce qui pour le bureau représente une forte charge de travail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 Présentation des nouveaux licenciés :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 Bilan financier :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le bilan financier a été préparé et est commenté par Laurent notre trésorier, vous trouverez dans le document de présentation les principaux chiffres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 Bilan sportif de l&amp;rsquo;année 2018 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 Quelques projets pour 2019 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voir le document joint de présentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 Point sécurité :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme annoncé en introduction de notre assemblée le bureau souhaitait mettre à profit cette réunion pour faire un rappel sur la sécurité au sein du club. Vincent rappelle que nous avions plutôt mal démarré l&amp;rsquo;année avec plusieurs chutes heureusement sans gravité (4 chutes dans les 2 premiers mois de la saison). Pierre BOCQUET étant notre représentant sécurité pour la FFVélo fait un rappel sur certains signaux spécifiques aux cyclistes. Ensuite il nous présente une petite vidéo pour nous rappeler la façon de se déplacer en groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 La veste thermique :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, ce fut à Geoffrey DESAILLY à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une petite vidéo de nous présenter la veste thermique. Il expliqua les difficultés rencontrées pour arriver à conclure cette maquette. Jean-Paul en profite pour remercier Geoffrey pour le travail fourni, avec de nombreux aller retour avec le fournisseur et les différents réunions avec une partie du bureau et nos sponsors. C&amp;rsquo;est quand même un projet qui s&amp;rsquo;étale sur environ 4 mois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour une prochaine fois et afin de répondre à certaines remarques nous essaierons lors de votre commande de vous présenter la maquette définitive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cette présentation Vincent annonce que nous allons proposer une doudoune au prix de 20 euros avec les marques du club et de nos sponsors. Cette doudoune, qui sera plus confortable qu&amp;rsquo;un maillot, pourrait être portée lors de nos manifestations ou à la fin des brevets ou courses afin que le club soit bien identifié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 Renouvellement du bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme nos statuts le stipulent la moitié du bureau doit être renouvelée. Cette année les sortants étaient :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Luc DESAILLY Vice-président.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent DURIEZ Trésorier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul AMIELH Secrétaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guy LEBAS Trésorier adjoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric ALLART.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre BOCQUET.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey DESAILLY.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérémy DUCHEMIN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après vote de l&amp;rsquo;assemblée tous les sortants ont été réélus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 La rétrospective de l&amp;rsquo;année :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette rétrospective a été réalisée par Laurent LICOUR et vous pouvez la retrouver en première page sur notre site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;ayant plus de questions et d&amp;rsquo;informations à donner la séance est levée, il est 11h45**.**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Participation des clubs à notre randonnée 2018</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-participation-des-clubs-a-notre-randonnee-2018/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 15:31:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-participation-des-clubs-a-notre-randonnee-2018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLUB&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Moyenne&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1
INDIVIDUEL
137
114
137
217
94
139,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2
ROUVROY
38
37
44
55
20
38,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3
LAMBERSART
40
33
31
48
16
33,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4
DOUVRIN C.C.
37
16
33
36
16
27,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5
PHALEMPIN
27
27
23
34
19
26,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6
BOIS GRENIER
22
14
29
19
17
20,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7
HOUPLINES
17
15
30
24
14
20,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8
CR HAUBOUDIN
19
18
20
20
15
18,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9
BILLY BERCLAU
24
15
14
22
13
17,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10
BAZ CARVIN
28
17
10
13
10
15,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11
ROUE QUESNOYSIENNE
13
16
20
15
11
15,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12
STEENWERCK
13
9
9
26
16
14,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13
GRENAY
2
13
16
23
17
14,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14
WARNETON
22
21
11
14
0
13,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15
ROOSTVARENDIN
18
13
23
7
6
13,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16
LOOS
14
11
16
12
10
12,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17
PREMESQUES
14
16
14
12
7
12,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18
PÉRENCHIES
14
11
15
12
10
12,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19
BOESCHÈPE
14
18
0
20
9
12,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20
SALLAUMINES
10
6
20
12
11
11,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21
LOMME
17
11
10
11
4
10,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22
COMINES RC
17
3
6
19
7
10,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23
LESQUIN
12
15
10
7
8
10,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24
BANQUE SCALBERT DUPONT
16
9
15
5
3
9,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25
PROVIN
7
6
9
11
14
9,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26
WAMBRECHIES
20
5
8
7
7
9,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27
BAUVIN
7
7
8
14
8
8,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28
CO CHAPELLOIS
11
6
8
12
7
8,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29
ECFTR RONCHIN
0
11
8
8
16
8,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30
FLEURBAIX
13
7
6
13
2
8,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31
HARNES
10
7
9
10
4
8,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32
PLOEGSTEERT
10
9
14
7
0
8,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33
VC FAUMONT
0
8
11
11
9
7,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34
VIOLAINES
10
9
9
7
4
7,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35
LA BASSEE
12
7
9
7
0
7,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36
AUBERS
10
10
10
2
1
6,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37
CE CARSART ASCQ
7
6
6
0
14
6,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38
DROCOURT
0
0
0
17
16
6,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39
SANTES
5
7
7
7
4
6,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40
ANNAY SOUS LENS
6
5
3
12
2
5,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41
RICHEBOURG
7
6
5
4
6
5,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42
ANSTAING
6
5
9
0
6
5,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43
SECLIN
6
1
6
7
6
5,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44
ASPTT LILLE
9
0
8
5
1
4,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45
COMINES BELGIQUE
4
4
5
5
5
4,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;46
SMCA WATRELOS
0
10
0
13
0
4,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47
CARGILL HAUBOURDIN
5
5
3
4
4
4,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48
LEFOREST
7
3
4
1
6
4,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49
TEMPLEUVE
6
6
3
2
4
4,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50
WINGLES BSN
6
0
5
5
5
4,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;51
FRANCAISE DE MECANIQUE
8
5
5
2
0
4,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52
RADINGHEM
6
6
7
1
0
4,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53
SALOME
3
6
6
4
0
3,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54
ESTAIRES
6
7
0
0
5
3,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55
FLINES LES RACHES RENARDS
0
8
0
6
4
3,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56
ROUBAIX VCR
5
1
3
8
1
3,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57
TEAM EXPER
0
0
12
6
0
3,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58
REMINGELST
7
0
5
5
0
3,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59
BILLY MONTIGNY
0
7
4
5
0
3,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60
NEUVE EGLISE
6
3
3
2
2
3,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;61
M6 LAVALLEE
6
0
9
0
0
3,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62
ACS LILLE
0
0
0
0
14
2,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63
DEULEMONT
6
0
0
8
0
2,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;64
ARMENTIÈRES
1
5
2
1
4
2,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;65
PONT A MARCQ
0
4
2
4
3
2,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;66
WASQUEHAL
2
0
1
7
2
2,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;67
WINGLE PYRAMIDE PASSION
1
5
2
0
4
2,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68
NOYELLES SOUS LENS
6
2
3
0
0
2,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;69
BERSÉE
0
5
0
5
0
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70
BEUVRY
0
0
1
3
6
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71
CARVIN CPSS
0
0
7
0
3
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72
DIGEST SCIENCE
0
0
4
6
0
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;73
FOUQUIERES
3
4
0
3
0
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;74
X2POP
0
0
3
4
3
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75
HAISNES
0
0
0
0
9
1,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;77
LEERS
2
1
4
2
0
1,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78
TWFL Triathlon Weppes Flandres Lys
0
0
7
1
1
1,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;79
URFA
3
2
1
2
1
1,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ VCVA
4
0
1
4
0
1,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81
BAISIEUX
0
0
0
4
3
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82
HAZEBROUCK
4
3
0
0
0
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;83
LESTREM
0
0
7
0
0
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;84
LEZENNES
4
0
3
0
0
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;85
LILLE GAZALEC NPDC
0
0
4
0
3
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86
LILLE TRIATHLON
0
0
0
0
7
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87
TEAM EKOI 59
5
0
2
0
0
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88
VITRY EN ARTOIS
0
7
0
0
0
1,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;89
FLINES LES RACHES CYCLO
0
6
0
0
0
1,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;90
LYS VTT
0
2
0
2
2
1,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91
ST ANDRE
0
0
3
2
1
1,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;92
CARNIN
0
0
0
1
4
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;93
ESTEVELLES
1
2
0
2
0
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;94
VENDIN LE VIEIL
0
2
3
0
0
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95
WARNETON BELGIQUE
0
0
0
0
5
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;96
FACHES THUMESNIL
0
0
1
3
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;97
LINSELLES
0
0
1
3
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;98
LOISON JEUNESSE
1
1
0
2
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99
MARCQ RANDO
0
0
0
4
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;100
MERVILLE
0
0
4
0
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;101
TEAM ANEX
0
1
0
3
0
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;102
TOURCOING CECC
1
0
1
0
2
0,80&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;103
ALLENNES LES MARAIS
0
3
0
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;104
ATTICHES
0
0
0
0
3
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;105
AUCHY LES MINES
2
1
0
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;106
CPAM LILLE
3
0
0
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;107
CULTURE VELO HENIN
0
0
3
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;108
LA CHAPELE D ARMENTIERES
0
3
0
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;109
LES ANGES DES MONTS
0
0
1
2
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;110
MICKEY/LOISON SOUS LENS
0
0
1
2
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;111
MONS EN BAROEUIL
3
0
0
0
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;112
R3C
0
0
0
3
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;113
RONCHIN
0
0
0
3
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;114
TEAM LABIERE
0
0
0
3
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;116
TOURNAI
2
0
0
1
0
0,60&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;117
3CTEAM
0
0
0
0
2
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;118
ASPF
2
0
0
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;119
CCBL
0
0
0
0
2
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;120
CHARLEY CYCLO TEAM
0
2
0
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;121
COM&amp;rsquo;IN TRI TRIATHLON
0
0
2
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;122
COURIR AU MONT DES CATS
0
0
0
2
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;123
DUNKERQUE
0
0
0
0
2
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;124
GONDECOURT
0
0
0
0
2
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;125
NIEPPE
0
0
0
1
1
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;126
ST MAXIME
0
1
0
1
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;127
TEAMBLACK
0
0
2
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;129
TOP MOUMOUTE
0
2
0
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;130
ULWA
0
0
0
0
2
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;131
VCA SAILLY
0
2
0
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;132
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ
0
0
2
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;133
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ TRIATHLON
0
0
0
2
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;134
WASQUEHAL TRIATHLON
0
0
2
0
0
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;135
WAVRIN CYCLO
0
0
1
0
1
0,40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;136
AGSE
0
0
0
0
1
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;137
AL CYCLO MARNE
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;138
AS CHABLISIENNE
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;139
ASPTT BETHUNE
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;140
BAILLEUL
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;141
CHEMINOTS DE LILLE
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;142
CSA CORBINEN FCD
0
0
0
0
1
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;143
DOUAI
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;144
DOUAI ESEG
0
0
1
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;145
DOUVRIN CSFM
1
0
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;146
ESCOBEQUES
1
0
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;148
HELLEMMES
1
0
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;149
HEM
0
0
1
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;150
HENIN ENDURANCE TRI
0
0
0
0
1
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;151
HERLIES
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;152
ILLIES
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;153
LA DRAISIENNE
0
0
1
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;154
LALLAING
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;155
LES DEJANTES DE ST LEGER
1
0
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;156
LIBERCOURT
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;157
LIEVIN
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;158
LILLE ASGEL
0
0
1
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;159
MARQUETTE
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;160
MOUVAUX
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;161
NOEUX LES MINES
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;162
PERUWELZ
0
0
0
0
1
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;163
ROUBAIX NORD TOURISTE
0
0
1
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;164
TEAM VTT ATTICHES
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;165
TEAM VTT PAYS PEVELE
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;166
TEMPLEMARS
1
0
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;167
VA TRIATHLON
0
0
0
1
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;168
VCR FOVESNANT (29)
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;169
WASY
0
0
0
0
1
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;171
WATTIGNIES
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;172
WAVRIN VTT
0
1
0
0
0
0,20&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
877
745
869
1015
613
876,50&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée les Retrouvailles 17 février 2018</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-assemblee-les-retrouvailles-17-fevrier-2018/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 15:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-assemblee-les-retrouvailles-17-fevrier-2018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 17 février 2018&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En introduction de l&amp;rsquo;assemblée, Jean-Paul remercie toutes les personnes qui lui ont envoyé un mail, ou par voix orale, pour annoncer leur absence. C&amp;rsquo;est en grande partie à eux qu&amp;rsquo;est dédié ce résumé pour qu&amp;rsquo;ils participent quand même à la vie du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Petit mot de Vincent :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonjour à tous,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Je vous remercie tous d&amp;rsquo;être venus aussi nombreux à cette A.G, ce qui montre une fois de plus l&amp;rsquo;intérêt que vous portez au club. Cela montre aussi le dynamisme de notre association. Je profite également pour remercier nos partenaires club AUTONOMIE (Samuel),AVEXA(Stéphane) et  AVIME(Jean-Philippe) qui ont renouvelé leur partenariat pour cette année avec un complément pour AVIME et qui souhaite que cet apport exceptionnel soit imputé sur l&amp;rsquo;organisation de Lille Hardelot, qui reste La Manifestation de notre club et une belle vitrine également. En effet, elle touche aussi bien les cyclos que les coureurs et reste un moment important notamment avec le repas, moment de convivialité incontournable, qui conclut cette journée. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vincent&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 Les nouveaux licenciés et la nouvelle fédération FFTRI .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les nouveaux licenciés depuis la dernière assemblée :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas DELVAUX licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Marie MATZINGER licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel ROMON licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Théo ROUSSEL (10 ans ) licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marc SERE licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis le 23 Novembre 2017, le club est affilié à la FFTRI avec comme licenciés Jérôme DUMORTIER et Vincent POULLIER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul demande aux nouveaux et à quelques anciens de ne pas oublier de donner une photo pour le trombinoscope du site. Il rappelle que c&amp;rsquo;est un très bon moyen de faire connaissance et surtout de mettre un visage sur les noms. Pour l&amp;rsquo;instant, 21 personnes n&amp;rsquo;ont pas donné leur photo et il propose qu&amp;rsquo;à la fin de la séance, pour les membres présents, Chantal les prenne en photo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ce jour nous sommes 100 licenciés répartis en 70 FFCT, 28 UFOLEP et 2 FFTRI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 personnes FFCT n&amp;rsquo;ont pas encore renouvelé leur licence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 Informations sur les assurances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle les procédures en cas d&amp;rsquo;accident :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les licenciés FFCT faire la déclaration à partir de votre espace privé et prévenir un responsable pour faire une déclaration à la MACIF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les licenciés UFOLEP faire une déclaration à la MACIF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les licenciés FFTRI faire une déclaration sur le site FFTRI et faire une déclaration à la MACIF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel, les 2 assurances sont complémentaires c&amp;rsquo;est à dire d&amp;rsquo;abord l&amp;rsquo;assurance de votre fédération et éventuellement le complément à la MACIF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention la MACIF ne rembourse pas le matériel contrairement à la FFCT suivant le type de licence que vous avez pris : Grand ou petit braquet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent précise qu&amp;rsquo;il a rencontré notre chargé de compte à la MACIF et ce dernier lui a bien précisé que lors des voyages, les vélos dans les remorques ou sur les porte vélos ne sont pas assurés, à vous de voir personnellement avec votre assureur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 Préparation de la randonnée du 1er avril :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente l&amp;rsquo;affiche réalisée par Maxime DEDRYVER.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les prix sont inchangés sauf pour les non licenciés, nous demanderons un euro supplémentaire. Jean-Paul précise que cette différence est demandée expressément par la fédération FFCT. Jean-Paul estime que ce n&amp;rsquo;est pas illogique car les non licenciés profitent de nos brevets mais à aucun moment ne participent à une organisation. C&amp;rsquo;est aussi une forme pour lutter contre l&amp;rsquo;individualisme des personnes. Le risque comme le précise Stéphane est peut-être d&amp;rsquo;avoir une diminution de participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est rappelé que le jour de la randonnée on ne roule pas excepté cette année pour Samuel et Laurent qui participent à une course en tandem en prévision des qualifications pour les championnats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les parcours route : 28,44,56,86 et 97 km sont nouveaux et ont été réalisés par Frédéric.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les parcours VTT: 20,30,40,50 et 60 km ont été réalisés et modifiées par Laurent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deux parcours marche seront proposés : 8 et 14 km..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les nouveaux et certains anciens Vincent présente nos différents panneaux de fléchage qui sont tous aériens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Vincent rappelle l’organisation du parking et celle autour de la salle. De plus il présente la nouvelle organisation de la salle pour l&amp;rsquo;accueil des participants avec une signalisation importante afin d’éviter les bousculades. De même il présente l’organisation de la salle pour le retour des participants avec la prise de boisson et du sandwich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul déroule poste par poste le nom des personnes. Un mail vous sera prochainement envoyé avec l&amp;rsquo;organigramme et l&amp;rsquo;on vous demandera de nous signaler les erreurs et surtout les oublis. Il est demandé aux personnes absentes le jour de la randonnée de nous le préciser car il y a encore des postes vacants. Nous avons besoin de tout le monde pour une bonne réussite de notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 Séjours pour l&amp;rsquo;année 2018 et Lille-Hardelot à l&amp;rsquo;honneur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent annonce que grâce à une participation financière de la part de la société AVIME de Jean-Philippe nous sommes en mesure de vous proposer des prix très attractifs pour la randonnée Lille- Hardelot. A ce sujet vous avez reçu dernièrement le détail de l&amp;rsquo;offre avec les dates d&amp;rsquo;inscription.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le souhait de Jean-Philippe est une participation massive du club et l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;une sortie conviviale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gauthier annonce que sa fille Ethel souhaiterait participer à l&amp;rsquo;événement mais malheureusement pas sur les 160 km. De suite Vincent, Pierre et Jean-Paul proposent qu&amp;rsquo;Ethel prenne le bus et qu&amp;rsquo;elle soit déposée à environ 70 km de l&amp;rsquo;arrivée. Marcel P. et Eric C. se proposent d&amp;rsquo;accompagner Ethel et surtout de l&amp;rsquo;encadrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre va étudier le parcours et va proposer un arrêt du bus dans de bonnes conditions pour répondre à ce souhait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre en profite pour annoncer que la réservation du restaurant est faite et que ce sera conforme à l&amp;rsquo;année dernière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Luc explique le fonctionnement des Stages du soleil qui se dérouleront du 5 au 12 mai 2018 à Roquebrune.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre donne des informations sur le séjour FFCT dans le Cantal du 23 au 30 juin. Jean-Paul en profite pour préciser que ce type de séjour est adressé aux cyclotouristes et non aux coureurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toujours Pierre, dévoile le programme du séjour à l&amp;rsquo;Alpes d&amp;rsquo;Huez du 6 au 10 septembre 2018 avec le vendredi la montée de l&amp;rsquo;Alpes d&amp;rsquo;HUEZ, le samedi la montée des cols du Lautaret et du Galibier et enfin le dimanche le col de l&amp;rsquo;Izoard. Il précise que les sorties feront environ 100 km et qu&amp;rsquo;il y aura évidemment formation de groupe de niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les cyclosportives sont au programme :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alsacienne le 24 juin avec Maxime, Johan et Anthony.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ronde Picarde le 8 septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Roc d&amp;rsquo;Azur du 10 au 14 octobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et d&amp;rsquo;autres que vous nous annoncerez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;oublions pas non plus la participation de certains d&amp;rsquo;entre nous aux triathlon de Nice, Vichy, Berck, et …&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 Le calendrier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle l&amp;rsquo;importance de la consultation du calendrier du site pour connaître nos sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le départ est fixé à 8h dès le 18 février et à 14 les mardi et jeudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le départ sera fixé à 7h30 le 2 avril soit le lendemain de notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;hésitez pas à nous donner vos souhaits et indications sachant qu&amp;rsquo;en général la mise à jour du calendrier se fait le vendredi soir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle que nous privilégions les sorties des organisations fédérales FFCT, UFOLEP, &amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le choix des randonnées est fait en fonction des clubs qui ont participé à notre randonnée sur plusieurs années. A ce sujet Jean-Paul précise que vous trouvez cette information dans l&amp;rsquo;espace licenciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle l&amp;rsquo;utilité de faire des groupes dès le départ en l&amp;rsquo;annonçant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur le calendrier, lorsque les heures sont précisées cela sous-entend que nous privilégions ce brevet mais tout à chacun est libre de choisir son brevet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent renouvelle son appel pour la remontée des photos et surtout des résumés de vos sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;assemblée se termine vers 17h30 avec le pot de l&amp;rsquo;amitié, la prise des inscriptions pour Lille Hardelot et des photos pour le trombinoscope.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 03 Décembre 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-assemblee-generale-du-03-decembre-2017/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 15:18:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2018-04-23-assemblee-generale-du-03-decembre-2017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Générale du 3 décembre 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayant la présence de 55 licenciés et 13 pouvoirs distribués sur les 97 licenciés que compte le club, la séance de l&amp;rsquo;assemblée générale 2017 est ouverte à 10h15 à la salle de l&amp;rsquo;Olivier à Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déroulement de l&amp;rsquo;assemblée se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une présentation Power-point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 Le mot du Président.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de prendre la parole Vincent invite Mr le Maire pour quelques mots. Ce dernier remercie le club de son dynamisme et répète sa satisfaction pour la course cycliste. Il en profite pour rappeler les grosses difficultés de sécurité à mettre en place mais sera toujours à nos côtés pour cet événement. Il souhaite un bon anniversaire au club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent reprend la parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à toutes et tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie Mr le Maire Alain Blondeau d’assister à notre AG. Je remercie également d’être présent Mr Lorthois, Conseillers aux sports.Je remercie Mr Louis Delobel, vice président du CODEP Nord de la FFCT par sa présence. Je remercie nos partenaires club AUTONOMIE et AVIME de leur présence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous remercie tous, vous adhérents, d’être toujours aussi nombreux lors de cette 40ème AG. J’adresse également mes remerciements aux épouses, compagnes qui ont fait le déplacement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme vous le savez notre club fête ses 40ans.40 années riches en événements qui ont contribué indéniablement à ce que notre club est aujourd’hui : un club Dynamique, Accueillant et Diversifié. Cette richesse que mes prédécesseurs, Jacques TURPIN Père et Jacques COUSTENOBLE, ont chacun à leur manière fructifié.&lt;strong&gt;C’est pour nous tous un héritage qu’il faudra transmettre.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenons sur ces 3 poumons de notre club :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Le Dynamisme **: Il se traduit par la volonté de l’ensemble des adhérents à participer à des brevets, à des courses, cyclo sportives, etc&amp;hellip; Mais aussi proposer de nouvelles activités telles que des séjours, des sorties ou bien encore des challenges sportifs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un club Accueillant&lt;/strong&gt; lors de ses deux grandes organisations que sont : notre traditionnelle randonnée bleu et jaune et le grand prix cycliste, Vous adhérents mais aussi les épouses, compagnes, amis, faites en sorte que tout se passe bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlons de la** Diversité**. Bien que le cyclo-tourisme reste la pratique majeure pour l’essentiel de nos adhérents, le cyclo sport à travers les courses UFOLEP connait à ce jour un nouveau souffle grâce aux cyclo-sportives sur lesquelles nos compétiteurs s’élancent. La troisième discipline, le VTT n’est plus forcement une pratique hivernale et certains d’entre nous enfourchent leur vélo tout au long de l’année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis heureux également de vous annoncer qu’une 4ème discipline verra le jour au sein de notre association en 2018 : &lt;strong&gt;une section triathlon&lt;/strong&gt; va être créée. &lt;strong&gt;Un des 2 projets&lt;/strong&gt; important que l’on va mettre en place en 2018. Je reviendrai à ce sujet au cours de l’AG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin je terminerai sur le fonctionnement de notre club. Nous mettons en place des méthodes organisationnelles proches du monde professionnel tout en oubliant pas le maitre mot : &lt;strong&gt;le Bénévolat.&lt;/strong&gt; Le Bureau très investi dans ses nombreuses tâches est le garant de cette rigueur qui permet inexorablement l’essor de notre club dans les meilleures conditions, que ce soit sur les plans sportif, associatif ou financier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela, nous allons établir un règlement intérieur. &lt;strong&gt;C’est le 2ème projet pour 2018&lt;/strong&gt;. Le règlement intérieur viendra en complément des règles de portée plus générale initialement mentionnées au sein des &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://droit-finances.commentcamarche.net/contents/1373-statuts-d-une-association-conseils-et-procedure&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;statuts de notre association&lt;/a&gt;. Cette démarche est à mes yeux très importante au vue de certains comportements que notre société malheureusement banalise et qui se retrouvent dans notre club. N’oublions pas qu’à ce jour nous sommes 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous constaterez qu’au sein de notre association, **vous adhérents, vous êtes la clé de la réussite. **Je suis ravi qu’au sein du C.C.WAVRIN, cette réussite existe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je joins à cette réussite et à juste titre nos fédérations, la FFCT et l’UFOLEP qui nous aident dans leurs domaines qui sont les leurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autres acteurs de la réussite, nos partenaires: N’ayons pas peur de les citer : AVIME, AVEXA, AUTONOMIE, LE CREDIT MUTUEL, LE CONSEIL GENERAL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je terminerai par le dernier acteur : La municipalité qui est un partenaire à part entière et au combien important ! Un partenaire qui nous accompagne chaque jour !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne vais pas faire plus long. Je suis fier d’être votre Président, continuons ainsi, et je le dis sincèrement, je suis ravi de partager ma passion de vélo avec vous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonne assemblée!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 Présentation des nouveaux licenciés :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herve BOUVE licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philippe CHEVALIER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascal GODIN licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eric LEFEBVRE licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascal LEIGNEL licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrick MILLOT licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael THEIL licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est demandé par Jean-Paul de ne pas oublier de fournir par mail une photo d&amp;rsquo;identité afin que l&amp;rsquo;on puisse vous retrouver sur le trombinoscope et ainsi faire plus facilement votre connaissance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 Bilan financier :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le bilan financier a été préparé et est commenté par Laurent notre trésorier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par souci de confidentialité vous ne verrez pas les chiffres commentés lors de l&amp;rsquo;assemblée mais ces derniers sont à votre disposition auprès de notre trésorier Laurent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 01 : résultat de la randonnée du 02/04/2017, Laurent explique que cette année le poste « colsons » ne nous a rien couté car il a été pris en charge totalement par notre Sponsor AVIME. Laurent précise qu&amp;rsquo;avec 1766 participants nous effectuons le meilleur score depuis 40 ans ce qui marque bien l&amp;rsquo;anniversaire du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 02 : résultat de la course du 01/10/2017. Laurent énumère les différents postes et explique que l&amp;rsquo;un des postes le plus important est celui des signaleurs que l&amp;rsquo;on pourrait certainement diminué avec une plus forte participation des licenciés. Laurent fait remarquer que nous avions 199 coureurs avec une météo peu favorable, dont 17 Wavrinois qui ne payaient pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 03 : présentation de la situation financière du club au 31/10/2017. Laurent énumère chaque poste et explique que le principal poste reste bien évidement celui des équipements. A ce sujet Jean-Paul fait remarquer la forte différence dans notre trésorerie entre le stock et la vente. A propos des équipements Vincent annonce que l&amp;rsquo;entité Santini de Santes est fermée et que maintenant il doit négocier directement avec l’Italie ce qui complique énormément les discussions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 Bilan sportif de l&amp;rsquo;année 2017 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent commente les principaux résultats de nos coureurs :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;37 TOP 5 dont 6 victoires :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 victoires : 2 pour Alexy Dechy et Thun St Amand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Samuel Champion Régional 40-49 ans à Flines les Mortagnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Christopher Champion Régional 20-29 ans à Flines les Mortagnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 pour Laurent et Samuel en Tandem à Wingles et Estevelle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 secondes places : 2 pour Geoffrey Solente et Linselles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 pour Vincent L. Bergues et Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 pour Samuel Beaulencourt et Flines les Mortagnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Alexy à Estrun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Thierry L. à Colleret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Didier à Recquignies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Samuel et Laurent en tandem à Leforest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 troisièmes places : 3 pour Didier à Etroeungt, Féchain et Hénin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Alexys à Landas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Geoffrey à Maroilles&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Thierry L. à St Amand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Samuel à Btwin Lille en cyclo cross.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 quatrièmes places : 2 pour Christopher à Thun ST Amand et La Bassée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 pour Samuel à Aix les Orchies et Wambrechies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Stéphane à Jolimetz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Alexy à Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Vincent L. à Nomain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Didier à Masnières.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Vincent P. à Maulde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 cinquièmes places : 3 pour Samuel à La Bassée, Champ et Wingles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Vincent L. à Salomé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 pour Mickael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participation aux championnats de France ROUTE à St Sulpice en Guérétois :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samuel 20 ème sur 106&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stéphane 84 ème sur 106&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christopher 83 ème sur 93&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participation aux championnats de France CYCLO CROSS à Limoges :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samuel 42 ème / 91&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 Principales sorties en 2017 réalisées par certains cyclos :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 8 au 17 avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circuit des Batailles le 20 avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le 21 mai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Roubaix VTT le 4 juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Time Megève le 4 juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour en Auvergne à Aubusson du 11 au 17 juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;étape du tour le 17 juillet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Classic Rochefort le 13 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Jalabert le 20 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike le 26 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Triathlon de Jeumont le 27 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour en Alsace du 8 au 11 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Ronde Picarde le 9 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Pyramidale le 17 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monts et Moulins le 24 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roc d’Azur du 4 au 7 octobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 Projets pour 2018 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Jacques Gouin cyclo sportive de 115 km le 4 mars&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre randonnée le dimanche 1er avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Peter Van Petegem Classic le 14 avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’ Epic300 cyclo sportive de 300 km le 21 avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil début mai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille-Hardelot le dimanche 27 mai .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Montagne de Reims fin juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour dans le Vercors fin juin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’étape du tour début juillet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Jalabert le 19 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Week-end à l’Alpe d’Huez fin août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Triathlon de Vichy le 25 août.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike, Saint Omer, Monts et Moulins ….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ronde Picarde en septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le triathlon de Berck le 15 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Pyramidale début septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La course cycliste le dimanche 30 septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Roc d’Azur début octobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 Le renouvellement du bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après le bilan financier et le bilan sportif Jean-Paul propose à l&amp;rsquo;assemblée de passer au renouvellement du bureau. Il en profite pour rappeler que dans les statuts, il est précisé que tous les ans la moitié du bureau doit être renouvelée. Il énumère la liste des sortants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent POULLIER &lt;em&gt;le président&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques COUSTENOBLE ==&amp;gt; démissionnaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francis DURIEZ ==&amp;gt; démissionnaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilbert LAMBERT ==&amp;gt; démissionnaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guillaume LELEU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques TURPIN &lt;em&gt;secrétaire adjoint&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que l&amp;rsquo;année dernière le bureau était constitué de 12 membres plus 2 suppléants Geoffrey DESAILLY et Jérémy DUCHEMIN qui intègrent donc automatiquement le bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de passer au vote pour les nouveaux membres Vincent convia Jacques, Francis, Gilbert, et leurs épouses à venir au devant de l&amp;rsquo;assemblée. Après les avoir remerciés du travail fourni tout au long de ces années pour le club il leur offrit quelques présents au nom du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, on eut droit à un moment nostalgie mais plein d&amp;rsquo;humour avec le récit de la part de Jacques de quelques anecdotes croustillantes vécues durant ces longues années. Ce fut un moment apprécié par tous et qui démontra une fois de plus qu&amp;rsquo;il fait bon vivre au Cyclo Club Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après vote, les 3 membres sortant sont réélus pour 2 années.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul proposa les 2candidatures pour le dernier poste à pourvoir :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David HANOT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent LICOUR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme l&amp;rsquo;année dernière l&amp;rsquo;assemblée vota pour les 2 candidats et c&amp;rsquo;est Laurent qui intégrera le bureau, David devenant le premier suppléant mais participera à toutes les décisions du bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 Points divers :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous les sujets étant traités Vincent prit la parole pour annoncer l&amp;rsquo;intention du bureau de créer une section Triathlon. Il justifia cette décision par l’engouement, surtout chez les jeunes, de cette discipline, et surtout par la sollicitation de Jérome DUMORTIER de vouloir avoir la possibilité de pratiquer le triathlon dans les Weppes. Vincent explique les contraintes pour pratiquer la natation, certainement à la piscine d&amp;rsquo;Herlies, et pour les entrainements de la course à pied, en précisant que tout cela se fera très progressivement. D&amp;rsquo;autre part Vincent explique son intention d&amp;rsquo;affilier le club à la fédération Triathlon au même titre que nous sommes affiliés à la FFCT et à l&amp;rsquo;UFOLEP, cette affiliation étant gratuite la première année. Vincent précise bien que le but du club n&amp;rsquo;est pas de grossir brutalement les effectifs du club mais plutôt de répondre au souhait de quelques cyclos qui ont gouté cette année à la pratique de cette discipline.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre sujet que Vincent souhaite aborder est la rédaction d&amp;rsquo;un règlement au sein du club afin de pouvoir répondre plus facilement aux contraintes spécifiques de notre sport et de notre société. Sur ce sujet Jean-Paul précise qu&amp;rsquo;un document est en cours de rédaction et qu&amp;rsquo;une première version vous sera proposée à la prochaine assemblée des Retrouvailles. Jean-Paul précise que ce règlement vient en complément des statuts de notre association, qu&amp;rsquo;il a le gros avantage d&amp;rsquo;être évolutif et surtout avec l&amp;rsquo;apparition des différents disciplines plus précis sur la pratique de ces différentes disciplines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite la parole est donnée à Geoffrey pour qu&amp;rsquo;il nous explique son projet de renouvellement des casques. Après avoir consulté plusieurs fournisseurs Geoffrey a arrêté son choix sur un casque jaune fluo et noir produit par la société MENET, très proche de l&amp;rsquo;ancien casque. Il précise que le coût moyen d&amp;rsquo;un casque sur le marché est de 108 à 147 euros et qu&amp;rsquo;il a obtenu après négociation un casque à 55 euros avec 3 tailles. Le club participant à la promotion de ce casque vous le proposera à 40 euros le temps du lancement de l&amp;rsquo;opération. Geoffrey après avoir montré le casque annonce qu&amp;rsquo;une communication sera rapidement faite pour passer commande et pour l&amp;rsquo;essayage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour terminer l&amp;rsquo;assemblée Christian BELLOT demande si l&amp;rsquo;on peut instaurer et mettre au calendrier la sortie du mardi après-midi qui a pris forme cet été. Vincent et Jean-Paul acceptent bien volontiers et promettent que dès cette semaine ce rendez-vous sera au calendrier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;N&amp;rsquo;ayant plus de questions et d&amp;rsquo;informations à donner la séance est levée, il est 11h30.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir reçu les remerciements de la part de Vincent pour leur gros travail à la réalisation du film des 40ans. Laurent et Jean-Paul en font la présentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez retrouver ce film et l’album des 40 ans sur le site dans la rubrique «Informations diverses»/«Assemblée».&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Chiffres de partipation à la course</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-10-20-chiffres-de-partipation-a-la-course/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 14:42:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-10-20-chiffres-de-partipation-a-la-course/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Evolution des particpants à la course&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Année
Participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015
162&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016
185&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017
199&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telethon 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-10-20-telethon-2017/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 14:31:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-10-20-telethon-2017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Documents pour l&amp;rsquo;organisation du Téléthon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/documents_telethon/Demande-prfecture.pdf&#34; &gt;Demande en préfecture&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/documents_telethon/Organisation.pdf&#34; &gt;Organisation&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/documents_telethon/Parours-tlthon.pdf&#34; &gt;Parcours&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/documents_telethon/Rglement-du-Tlthon.pdf&#34; &gt;Règlement&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Course 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-10-02-course-2017/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 09:52:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-10-02-course-2017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Documents pour l&amp;rsquo;organisation de la course&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/Autorisation-mairie.pdf&#34; &gt;Autorisation Mairie&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/AP-Modificatif.pdf&#34; &gt;Autorisation Préfecture&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/plan-distribution-des-tracts.pdf&#34; &gt;Plan distibution des tracts&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/positionnement-signaleur-avec-nom.pdf&#34; &gt;Positionnement des signaleurs&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/info-course-01-octobre-2017.pdf&#34; &gt;Information pour les riverains&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/Paiement-SACEM-Course.pdf&#34; &gt;Paiement de la SACEM&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/Presentaion-organisation.pdf&#34; &gt;Présentation de l&amp;rsquo;organisation&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_course/organigramme-course-2017.pdf&#34; &gt;Organigramme.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Participation des clubs à notre randonnée 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-09-04-particpation-des-clubs-a-notre-randonnee/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 10:12:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-09-04-particpation-des-clubs-a-notre-randonnee/</guid>
        <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLUB&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Moyenne&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1
INDIVIDUEL
137
114
137
217
151,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2
ROUVROY
38
37
44
55
43,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3
LAMBERSART
40
33
31
48
38,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4
DOUVRIN C.C.
37
16
33
36
30,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5
PHALEMPIN
27
27
23
34
27,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6
HOUPLINES
17
15
30
24
21,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7
BOIS GRENIER
22
14
29
19
21,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8
CR HAUBOUDIN
19
18
20
20
19,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9
BILLY BERCLAU
24
15
14
22
18,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10
BAZ CARVIN
28
17
10
13
17,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11
WARNETON
22
21
11
14
17,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12
ROUE QUESNOYSIENNE
13
16
20
15
16,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13
ROOSTVARENDIN
18
13
23
7
15,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14
STEENWERCK
13
9
9
26
14,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15
PREMESQUES
14
16
14
12
14,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16
GRENAY
2
13
16
23
13,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17
LOOS
14
11
16
12
13,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18
BOESCHÈPE
14
18
0
20
13,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19
PÉRENCHIES
14
11
15
12
13,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20
LOMME
17
11
10
11
12,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21
SALLAUMINES
10
6
20
12
12,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22
BANQUE SCALBERT DUPONT
16
9
15
5
11,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23
COMINES RC
17
3
6
19
11,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24
LESQUIN
12
15
10
7
11,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25
PLOEGSTEERT
10
9
14
7
10,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26
WAMBRECHIES
20
5
8
7
10,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27
FLEURBAIX
13
7
6
13
9,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28
CO CHAPELLOIS
11
6
8
12
9,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29
BAUVIN
7
7
8
14
9,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30
HARNES
10
7
9
10
9,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31
LA BASSEE
12
7
9
7
8,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32
VIOLAINES
10
9
9
7
8,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33
PROVIN
7
6
9
11
8,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34
AUBERS
10
10
10
2
8,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35
VC FAUMONT
0
8
11
11
7,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36
ECFTR RONCHIN
0
11
8
8
6,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37
ANNAY SOUS LENS
6
5
3
12
6,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38
SANTES
5
7
7
7
6,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39
SMCA WATRELOS
0
10
0
13
5,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40
ASPTT LILLE
9
0
8
5
5,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41
RICHEBOURG
7
6
5
4
5,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42
ANSTAING
6
5
9
0
5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43
FRANCAISE DE MECANIQUE
8
5
5
2
5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44
RADINGHEM
6
6
7
1
5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45
SECLIN
6
1
6
7
5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;46
CE CARSART ASCQ
7
6
6
0
4,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47
SALOME
3
6
6
4
4,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48
COMINES BELGIQUE
4
4
5
5
4,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49
TEAM EXPER
0
0
12
6
4,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50
CARGILL HAUBOURDIN
5
5
3
4
4,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;51
DROCOURT
0
0
0
17
4,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52
REMINGELST
7
0
5
5
4,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53
ROUBAIX VCR
5
1
3
8
4,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54
TEMPLEUVE
6
6
3
2
4,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55
BILLY MONTIGNY
0
7
4
5
4,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56
WINGLES BSN
6
0
5
5
4,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57
LEFOREST
7
3
4
1
3,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58
M6 LAVALLEE
6
0
9
0
3,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59
DEULEMONT
6
0
0
8
3,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60
FLINES LES RACHES RENARDS
0
8
0
6
3,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;61
NEUVE EGLISE
6
3
3
2
3,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62
ESTAIRES
6
7
0
0
3,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63
NOYELLES SOUS LENS
6
2
3
0
2,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;64
BERSÉE
0
5
0
5
2,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;65
DIGEST SCIENCE
0
0
4
6
2,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;66
FOUQUIERES
3
4
0
3
2,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;67
PONT A MARCQ
0
4
2
4
2,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68
WASQUEHAL
2
0
1
7
2,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;69
ARMENTIÈRES
1
5
2
1
2,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70
LEERS
2
1
4
2
2,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ VCVA
4
0
1
4
2,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72
TWFL Triathlon Weppes Flandres Lys
0
0
7
1
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;73
URFA
3
2
1
2
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;74
WINGLE PYRAMIDE PASSION
1
5
2
0
2,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75
CARVIN CPSS
0
0
7
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;77
HAZEBROUCK
4
3
0
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78
LESTREM
0
0
7
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;79
LEZENNES
4
0
3
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80
TEAM EKOI 59
5
0
2
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81
VITRY EN ARTOIS
0
7
0
0
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82
X2POP
0
0
3
4
1,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;83
FLINES LES RACHES CYCLO
0
6
0
0
1,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;84
ESTEVELLES
1
2
0
2
1,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;85
ST ANDRE
0
0
3
2
1,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86
VENDIN LE VIEIL
0
2
3
0
1,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87
BAISIEUX
0
0
0
4
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88
BEUVRY
0
0
1
3
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;89
FACHES THUMESNIL
0
0
1
3
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;90
LILLE GAZALEC NPDC
0
0
4
0
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91
LINSELLES
0
0
1
3
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;92
LOISON JEUNESSE
1
1
0
2
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;93
LYS VTT
0
2
0
2
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;94
MARCQ RANDO
0
0
0
4
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;95
MERVILLE
0
0
4
0
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;96
TEAM ANEX
0
1
0
3
1,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;97
ALLENNES LES MARAIS
0
3
0
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;98
AUCHY LES MINES
2
1
0
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99
CPAM LILLE
3
0
0
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;100
CULTURE VELO HENIN
0
0
3
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;101
LA CHAPELE D ARMENTIERES
0
3
0
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;102
LES ANGES DES MONTS
0
0
1
2
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;103
MICKEY/LOISON SOUS LENS
0
0
1
2
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;104
MONS EN BAROEUIL
3
0
0
0
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;105
R3C
0
0
0
3
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;106
RONCHIN
0
0
0
3
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;107
TEAM LABIERE
0
0
0
3
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;108
TOURNAI
2
0
0
1
0,75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;109
ASPF
2
0
0
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;110
CHARLEY CYCLO TEAM
0
2
0
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;111
COM&amp;rsquo;IN TRI TRIATHLON
0
0
2
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;112
COURIR AU MONT DES CATS
0
0
0
2
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;113
ST MAXIME
0
1
0
1
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;114
TEAMBLACK
0
0
2
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;116
TOP MOUMOUTE
0
2
0
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;117
TOURCOING CECC
1
0
1
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;118
VCA SAILLY
0
2
0
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;119
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ
0
0
2
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;120
VILLENEUVE D&amp;rsquo;ASCQ TRIATHLON
0
0
0
2
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;121
WASQUEHAL TRIATHLON
0
0
2
0
0,50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;122
AL CYCLO MARNE
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;123
AS CHABLISIENNE
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;124
ASPTT BETHUNE
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;125
BAILLEUL
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;126
CARNIN
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;127
CHEMINOTS DE LILLE
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;129
DOUAI
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;130
DOUAI ESEG
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;131
DOUVRIN CSFM
1
0
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;132
ESCOBEQUES
1
0
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;133
HELLEMMES
1
0
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;134
HEM
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;135
HERLIES
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;136
ILLIES
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;137
LA DRAISIENNE
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;138
LALLAING
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;139
LES DEJANTES DE ST LEGER
1
0
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;140
LIBERCOURT
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;141
LIEVIN
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;142
LILLE ASGEL
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;143
MARQUETTE
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;144
MOUVAUX
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;145
NIEPPE
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;146
NOEUX LES MINES
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;147
PYRAMIDES PASSION
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;148
ROUBAIX NORD TOURISTE
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;149
TEAM VTT ATTICHES
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;150
TEAM VTT PAYS PEVELE
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;151
TEMPLEMARS
1
0
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;152
VA TRISATHLON
0
0
0
1
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;153
VCR FOVESNANT (29)
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;154
WATTIGNIES
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;156
WAVRIN CYCLO
0
0
1
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;157
WAVRIN VTT
0
1
0
0
0,25&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
877
751
869
1016
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Randonnée 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-04-20-randonnee-2017/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:34:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-04-20-randonnee-2017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Documents pour l&amp;rsquo;organisation de la randonnée&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Affiche_rando_40ans_v4.pdf&#34; &gt;Affiche&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/ATTEST_ASSURANCE_CLU_20022017_120956.pdf&#34; &gt;Attestation assurance&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Autorisation-de-lONF.pdf&#34; &gt;Autorisation ONF&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Dclaration-Marche.pdf&#34; &gt;Déclaration marche&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Dclaration-ONF.pdf&#34; &gt;Déclaration ONF&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Dclaration-Prfecture.pdf&#34; &gt;Déclaration Préfecture&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Demande-aux-voies-naviguables.pdf&#34; &gt;Demande aux voies naviguables&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Demande-Sacem.pdf&#34; &gt;Demande SACEM&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Organigramme-rando-2017.pdf&#34; &gt;Organigramme randonnée&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Rglement-de-la-randonne.pdf&#34; &gt;Règlement de la randonnée&lt;/a&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;images/ccwavrin/documents/2017/doucments_randonee/Chiffres-FFCT.pdf&#34; &gt;Chiffres FFCT&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 06 Novembre 2016</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-06-novembre-2016/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:47:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-06-novembre-2016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Générale du 6 novembre 2016&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant donnée la présence de 76 licenciés et 8 pouvoirs distribués sur les 94 licenciés que compte le club, la séance de l&amp;rsquo;assemblée générale 2016 est ouverte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déroulement de l&amp;rsquo;assemblée se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une présentation Power-point.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Le mot du Président.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à toutes et à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous remercie d’être venus si nombreux pour cette 39ème AG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un membre de la municipalité va nous rejoindre car aujourd’hui se déroule plusieurs manifestations. Je souhaitais débuter cette assemblée par un moment de recueillement pour notre ami Roger KEUNEBROEK qui nous a quittés il y a une quinzaine de jours. Une personne pleine de gentillesse et de discrétion n’hésitant pas à rendre service. Nous allons faire une minute de silence. Je souhaite également un prompt rétablissement à nos amis Paul-André et dernièrement Roger Poissonnier victime d’un accident domestique.Je remercie tous les membres du Bureau pour leur implication dans les différentes tâches qu’ils ont menées tout au long de l’année : ce power point qui va nous accompagner tout au long de l’AG en est un bon exemple. Merci Jean-Paul !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une motivation toujours très grande du Bureau qui s’est transmise à l’assemble des adhérents. Je vous remercie vous tous, adhérents du C.C.WAVRIN pour votre implication dans notre club que nombreux ont constaté cette année.Implication qui se voit chaque jour et plus particulièrement le dimanche dans l’ensemble des disciplines que propose notre club : la rando , les courses et le VTT. (Quant on entend de l’extérieur, à Wavrin, on envoie du Lourd … c’est appréciable de l’entendre.). Implication qui se voit également lors de nos 2 grands rdv annuels: notre rando du 1er dimanche d’avril qui a réuni près de 1400 participants et notre Grand Prix cycliste avec près de 200 inscrits. &lt;strong&gt;Une bonne organisation est un gage de qualité. Nous avons un savoir faire qu’il faut enrichir chaque année afin que les participants maintiennent leur fidélité à nos événements. Nous avons une très bonne réputation, maintenons la !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie nos partenaires AVEXA(Stéphane), AUTONOMIE(Samuel) et notre petit nouveau AVIME(Jean-Philippe) qui ont fait de gros efforts dans le projet des équipements 2017. Tout comme le Bureau, ils ont souhaité que les prix des équipements soient attractifs pour que l’ensemble des adhérents soient aux nouvelles couleurs. Un joli cadeau d’anniversaire pour nous tous qui soufflerons nos 40 bougies l’année prochaine. De plus, leur engagement sur 4 ans montre tout à fait leur grande implication pour le bon fonctionnement de notre association. Je vais les faire venir ici et maintenant pour les remercier au nom du club car, certains d’entre eux vont nous quitter très certainement avant la fin d’AG pour participer au cyclo cross du Btwin village.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie également la municipalité de Wavrin qui nous soutient chaque année dans l’ensemble de nos projets. Sa présence dans nos différents événements est toujours appréciée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie également le Crédit Mutuel, (en autre Mr Deliessche, Directeur de la Caisse de Wavrin,) qui est notre partenaire majeur pour notre GP cycliste sans qui ce dernier ne pourrait exister. Je peux déjà vous dire, qu’il a reconduit son partenariat pour 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je n’oublie pas non plus nos partenaires ponctuels mais au combien importants également : Festi Wavrin, Garage DECOSSIN, Intersport , MPE, Floris, .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, comme à chaque AG, le Bureau se renouvelle de moitié. Jean-Claude CARPENTIER a décidé de quitter ce dernier. Je le remercie pour son engagement durant ces nombreuses années.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi commençons notre AG….&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Présentation des nouveaux licenciés :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Thierry CALVEZ licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Franck DASSONVILLE licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alexy JONVILLE licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric MAHIEUX licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olivier PERRIN licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christopher RAMBEAU licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thierry VAN HEDDEGEM licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michel VARNIER Licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel VERMERSCH licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est demandé par Jean-Paul de ne pas oublier de fournir par mail une photo d&amp;rsquo;identité afin que l&amp;rsquo;on puisse vous retrouver sur le trombinoscope et ainsi faire plus facilement votre connaissance.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bilan sportif de l&amp;rsquo;année 2016 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vincent commente les principaux résultats de nos coureurs :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**8 victoires **- 1 top 10 - 19 podiums  (2015 - 5 victoires-11 top10- 22 podiums).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1ère catégorie :&lt;/strong&gt; Letuffe Samuel : 17 courses : 8 top 10**, 3 podiums dont une place de 2 au régional** + participation départementale et nationale Desailly Geoffrey : 18 courses : 3 top 10 + participation départementale et régionale Rambeau Christopher: 2 courses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**2ème catégorie : ** Duriez Laurent : 5 courses Leleu Guillame : 5 courses De-Muynck Stéphane : 38 courses : 8 top 10 dont 4 podiums en 3 dont **une victoire à **Jolimetz en 3ème catégorie+ participation départementale et régionale&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3ème catégorie :&lt;/strong&gt; Poullier Vincent : 15 courses + participation régionale et départementale Petit David et Brun Jérémy: 8 courses Broutin Maxime : 6 courses Le Trionnaire Nicolas : 7 courses : 1 top 10 Turpin Jacques : 3 courses Duchemin Jérémy : 4 courses Jonville Alexy : 2 courses : 2 top 10 dont &lt;strong&gt;1 victoire à Saint-Saulve&lt;/strong&gt; Leleu Dominique : 1 course Noiret Michael : 8 course 3eme +1top 10 Kopp David : 1 course Ducrocq Lionel  et Leclercq Grégory: 3 courses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4ème catégorie :&lt;/strong&gt; Tondelier Didier : 28 courses, 2 top 10 dont 2 podiums dont &lt;strong&gt;une victoire à Colleret&lt;/strong&gt; + participation au départemental Leclercq Thierry : 12 courses : 2 top 10 + participation au départemental Labalette Vincent : 1 participation De-Muynck Sophie : 28courses : 12 top 10 **4 victoires **et 3 deuxièmes places Lamoot Nicolas : 1 course&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les principales sorties cyclos réalisées en 2016, nous avons droit à une jolie projection vidéo musicale réalisée par Laurent LICOUR.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bilan financier :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le bilan financier a été préparé et est commenté par Laurent notre trésorier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par souci de confidentialité vous ne verrez pas les chiffres commentés lors de l&amp;rsquo;assemblée mais ces derniers sont à votre disposition auprès de notre trésorier Laurent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 01 : résultat de la randonnée du 03/04/2016, l&amp;rsquo;accent est mis sur le poste « Flèches VTT, banderoles et divers LEROY MERLIN » qui est un des plus important. Laurent explique que normalement ce poste ne devrait pas augmenter et Vincent en profite pour faire un appel à l&amp;rsquo;assemblée pour pouvoir bénéficier de prix intéressants pour les colsons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 02 : résultat de la course du 01/10/2016. Laurent énumère les différents postes et explique que pour la première fois nous avons offert des « paniers repas » aux bénévoles ce qui a pesé fortement dans les dépenses. Laurent fait aussi remarquer que nous avons encore une marge de progression en terme du nombre de coureurs. Cette année nous en avions 185, dont 17 Wavrinois qui ne payaient pas et, en toute logique on pourrait atteindre les 200 sachant que tout est lié à la météo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 03 : présentation de la situation financière du club au 31/10/2016. Laurent énumère chaque poste et explique que le principal poste reste bien évidement celui des équipements. A ce sujet Jean-Paul fait remarquer que la forte différence entre notre trésorerie et justement ce poste des équipements nous oblige à avoir votre engagement préalable avant chaque commande. Cette différence est aussi un frein dans les négociations avec nos fournisseurs et la cause d&amp;rsquo;une certaine lenteur pour les commandes. Nous allons donc à l&amp;rsquo;avenir, sur plusieurs années, tenter de diminuer cette différence.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Projets sportifs de l&amp;rsquo;année 2017 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vient ensuite l’énumération de quelques projets pour l&amp;rsquo;année 2017 sachant que la liste n&amp;rsquo;est pas clôturée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre randonnée le dimanche 2 avril 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil en avril 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le dimanche 21 mai 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Roubaix VTT le dimanche 4 juin 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour en Auvergne première quinzaine de juin 2017. A ce sujet Pierre apporte quelques précisions : le séjour se déroulera au centre FFCT d&amp;rsquo; Aubusson où nous aurons pension complète et possibilité de profiter soit des parcours déjà prévus ou de parcours à la carte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagne de Reims&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike, Saint Omer, Monts et Moulins&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ronde Picarde en septembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un long week-end en Alsace certainement placé sur le second week-end de septembre. Les anciens partiraient certainement du jeudi et les actifs pourraient nous rejoindre soit le vendredi soir ou à tout autre moment du week-end.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La course cycliste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre ajoute qu&amp;rsquo;il travaille sur l&amp;rsquo;organisation de sortie sur une journée que l&amp;rsquo;on fait au cours de l&amp;rsquo;année.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Fêter les 40 ans du club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le bureau réfléchit à mettre en place des animations lors de notre randonnée pour marquer l&amp;rsquo;événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;annonce est faite pour une soirée Bowling à Villeneuve d&amp;rsquo;Ascq le samedi 4 mars 2017 (jour des Retrouvailles) à partir de 20h. Voici l&amp;rsquo;organisation de la soirée :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apéritif : Kir ou Punch ou Cocktail sans alcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buffet d’entrées : crudités de saison et salade composée, charcuterie et terrines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plat chaud : Carbonnade, Pavé de saumon, rôti de Porc Orloff ou Suprême de poulet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assortiment de Desserts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boissons : 1 bouteille pour 3 personnes, rouge, blanc et rosé, sodas et eaux de source.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Café expresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après le repas vers 22h : deux parties de bowling par équipe de 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une consommation sur les pistes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Possibilité de choisir une partie de billard pour 4 personnes au minimum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le club souhaitant un maximum de participants vous propose cette soirée pour la somme de 30 euros par personne et souhaite en faire profiter votre conjointe au même prix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;
&lt;li&gt;Les nouveaux équipements :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le bureau vous remercie de votre participation au sondage car vous fûtes 76 à y répondre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici les résultats de ce sondage :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pack Duo : 41.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pack été : 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pack Hiver : 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manches courtes : 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manches longues : 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuissards courts : 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuissards longs : 3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, c&amp;rsquo;est Geoffrey qui prend la parole pour expliquer que cela fait plus de 4 mois que le projet est lancé et qu&amp;rsquo;il y travaille. Pour ce faire il a utilisé un logiciel récupéré sur le net et, sans aucune formation de maquettiste, a essayé de configurer les nouveaux équipements. Après avoir échangé plusieurs fois avec nos sponsors, une partie du bureau et notre fournisseur Santini, il semble être arrivé à concilier l&amp;rsquo;intérêt de chacun. D&amp;rsquo;autre part Geoffrey explique, afin de ne pas renouveler les erreurs précédentes, qu&amp;rsquo;un engagement de 4 années est pris pour ne pas changer le design des équipements. Il présente alors à l&amp;rsquo;aide des photos les futurs équipements en précisant que le bleu est celui des équipements actuels :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les maillots manches courtes et cuissards courts :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les cuissards longs :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les maillots manches longues &lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent tient à remercier devant l&amp;rsquo;assemblée, le gros travail effectué par Geoffrey et souhaite que dans 4 ans il en fera de même.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;Renouvellement du bureau :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le moment est venu de passer au renouvellement du bureau. Jean-Paul rappelle que dans nos statuts le renouvellement se fait par moitié tous les ans et que cette année nous avons un démissionnaire en la personne de Jean-Claude CARPENTIER. Jean-Claude étant au bureau depuis plus de 20 ans souhaite prendre un peu de recul tout en restant au club. Voici donc la liste des membres sortants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Luc DESAILLY &lt;em&gt;le vice-président&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent DURIEZ *le trésorier *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul AMIELH *le secrétaire *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guy LEBAS &lt;em&gt;le trésorier adjoint&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric ALLART&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le vote ayant lieu, les 5 membres sont réélus pour 2 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul annonce pour le remplacement de Jean-Claude le nom de 3 candidats :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre BOCQUET&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey DESAILLY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérémy DUCHEMIN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul explique qu&amp;rsquo;après concertation au sein du bureau la décision est prise d&amp;rsquo;inclure les 3 candidats dans le bureau et demande l&amp;rsquo;approbation de l&amp;rsquo;assemblée. Toutefois, administrativement un seul nom ne pouvant être déclaré en préfecture, Jean-Paul demande à l&amp;rsquo;assemblée la façon de faire. Après quelques échanges et surtout après la réflexion de Gilbert «Je propose d&amp;rsquo;inscrire le plus âgé, cela laissera le temps aux jeunes de se faire la main», l&amp;rsquo;ensemble de l&amp;rsquo;assemblée adhère très rapidement à cette réflexion et c&amp;rsquo;est donc, Pierre BOCQUET qui sera déclaré en préfecture en remplacement de Jean-Claude CARPENTIER.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Informations sur le club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul présente à l&amp;rsquo;aide de graphes l’évolution et la répartition des licenciés au sein du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite à propos de site internet, Jean-Paul annonce que depuis sa création nous en sommes à 52 078 connexions depuis l&amp;rsquo;ouverture et que nous sommes maintenant en rythme de croisière avec près de 20 000 connexions par an et une forte demande au moment de la randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part à la demande de certains membres, une réflexion est engagée pour avoir sur le site l&amp;rsquo;historique des chroniques hebdomadaires. De même à l&amp;rsquo;initiative de Vincent, toutes ces chroniques et les reportages vont être regroupés sous forme de livre papier afin de conserver au sein du club, une trace de notre vie associative, le numérique pouvant nous faire défaut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Connexions Internet :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On constate une forte pointe au moment de notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;
&lt;li&gt;Questions et réponses :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Aucune question n&amp;rsquo;étant posée par l&amp;rsquo;assemblée Vincent annonce :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que cette année les garanties de l&amp;rsquo;assurance pour les licenciés FFCT ont été modifiées. La FFCT souhaiterait faire signer celles de 2016 et celles de 2017 par les licenciés. Vincent trouvant la procédure un peu lourde annonce que lors du renouvellement de votre licence FFCT on vous demandera votre signature pour bien valider qu&amp;rsquo;il y a eu des modifications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part, Vincent annonce que l&amp;rsquo;année prochaine, le renouvellement des licences UFOLEP débutera début juillet car, une fois de plus cette année il a rencontré beaucoup de difficultés pour avoir les certificats médicaux et les signatures. Il rappelle au passage que les licences UFOLEP vont de Octobre à Septembre (avec 1 mois d&amp;rsquo;extension) et que par contre les licences FFCT vont de Janvier à Décembre (avec 1 mois d&amp;rsquo;extension).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;N&amp;rsquo;ayant plus de questions et d&amp;rsquo;informations à donner la séance est levée.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée les Retrouvailles 23 février 2016</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-23-fevrier-2016/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:41:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-23-fevrier-2016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 23 février 2016&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En introduction de l&amp;rsquo;assemblée, Jean-Paul remercie toutes les personnes qui lui ont envoyé un mail, ou par voix orale, pour annoncer leur absence. C&amp;rsquo;est en grande partie à eux qu&amp;rsquo;est dédié ce résumé pour qu&amp;rsquo;ils participent quand même à la vie du club.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Petit mot de Vincent :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;«Je vous remercie d’être présents à cette assemblée «Les Retrouvailles».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une assemblée qui sera principalement consacrée à l’organisation de notre 39ème randonnée bleu et jaune du dimanche 3 avril 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En préambule, je voudrais citer les nouveaux arrivants et leur souhaiter la bienvenue :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ethel BOURGOIS licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Dini ASTELLIO licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bruno BLANQUART licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Maxime DEDRYVER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Jean-Pierre DUMORTIER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Dominique LELEU licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Jean-Philippe LESECQ licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Laurent LICOUR licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Mickaël NOIRET licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bernard PHILIPPE licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’espère que chacun d’entre nous, les encadrera et inculquera la culture de notre club c’est-à-dire, la convivialité, la sportivité (le fair-play), la diversité avec le dépassement de soi ou maintenir une forme physique tout au long de l’année, voire même les 2, ce qui n’est pas incompatible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces bonnes manières sont quelques fois oubliées et bonnes à rappeler lors d’assemblée et ce à l’ensemble des adhérents. Je suis quelque peu surpris par le comportement de certains. Pour rappel, une association est une réunion de personnes bénévoles autour d’un but commun. Pour nous, c’est le vélo ! et sous toutes ses formes, cyclo, compétitions, VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vue la différence d’âge, mais aussi point de vue sécurité, il est donc impossible de faire rouler l’ensemble des adhérents dans un seul groupe !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je le répète la formation de groupes de niveau est nécessaire et ne pourra être que bénéfique pour notre club. Nous y reviendrons dans les projets 2016. Le dynamisme du club c’est chacun d’entre nous qui y contribue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous devons tous fédérer à cet esprit club! Notre club ne doit pas être un ensemble d’individualités qui ne sont Wavrinois que par la licence. Nous devons avancer ensemble, travailler sur des projets. Pour rappel, le Bureau est toujours ouvert à toute proposition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La seule contre partie que vous nous demandons, c’est une aide lors de la préparation et le jour de notre rando. Mais aussi depuis un an, lors du grand prix cycliste en octobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pense que ce n’est vraiment pas grand-chose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;….»&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Organisation de notre Randonnée Bleu et Jaune.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Annonce des nouveautés pour notre randonnée 2016 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 nouveaux parcours route : 25,41,56,70,84 et 97 km réalisés par Frédéric.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 nouveaux parcours VTT : 20,30,40,50 et 60 km réalisés par Laurent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fléchage route par panneaux avec la pointe en fluo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des nouveaux panneaux plastifiés pour le VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une nouvelle organisation en salle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apéritif dînatoire à partir de 13 h 30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que le jour de la randonnée personne ne roule. D&amp;rsquo;autre part au nom du bureau il remercie Frédéric et Laurent pour le travail fourni depuis plusieurs mois pour la préparation des parcours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul invite les nouveaux licenciés à se faire connaître auprès de lui à la fin de l&amp;rsquo;assemblée pour s&amp;rsquo;inscrire sur un poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric et Vincent, à l&amp;rsquo;aide des diapositives, présentent les nouveaux parcours ainsi que les lieux des ravitaillements. Pour rappel vous retrouvez ces parcours sur notre site Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide des diapositives, Jean-Paul reprend le document d&amp;rsquo;organisation et liste poste par poste pour vérifier la présence des personnes. Vous trouverez en accompagnement le document d&amp;rsquo;organisation mis à jour après l&amp;rsquo;assemblée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente à l&amp;rsquo;assemblée les flèches Route avec la pointe en fluo ainsi qu&amp;rsquo;une diapo pour les flèches VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente une diapo sur l&amp;rsquo;organisation de la salle qui se fera le samedi matin de 9 H à 12 H ainsi que l’organisation du parking. Vincent insiste pour qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y ait aucune voiture et demande aux personnes du parking d&amp;rsquo;être présentes dès 6H du matin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage route, Jean-Paul annonce que nous ne pouvons flécher en BELGIQUE qu&amp;rsquo;à partir du mercredi et que le mardi suivant toutes les flèches doivent être retirées sous peine d&amp;rsquo;amende. Nous ferons donc un premier fléchage en voiture le mardi pour la partie française et le mercredi pour la partie belge. Comme l&amp;rsquo;année dernière nous mangerons tous ensemble dans une brasserie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul précise que si le temps le permet, le jeudi il sera demandé aux cyclos d&amp;rsquo;effectuer en vélo un contrôle des parcours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle que le jour de la randonnée, afin que l&amp;rsquo;on puisse être identifié comme organisateur ne pas oublier de prendre votre gilet fluo jaune au nom du Cyclo Club Wavrin ou votre veste aux nouvelles couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une diapo fait un rappel des différents points relevés lors du sondage pour démontrer que nous tenons compte de votre avis et de vos suggestions toujours appréciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la marche, Vincent explique qu&amp;rsquo;avec Chantal il y avait le projet de la visite du parc Mosaïc. Toutefois n&amp;rsquo;ayant pas eu les réponses définitives suffisamment tôt le projet est remis à l&amp;rsquo;année prochaine. Cette année la marche aura un parcours de 8 km et un parcours de 14 km.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Les projets 2016 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vincent aborde un sujet annoncé délicat qui est celui des groupes. Il redonne une définition : partir ensemble, rouler en adaptant la vitesse du groupe au plus faible, arriver ensemble. Certes cette définition a suscité parmi l&amp;rsquo;assemblée quelques réactions et pour certains cela semblent inapplicable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent a quand même souhaité préciser que dorénavant lorsque le brevet serait à moins de 10 km il souhaitait que le groupe aille ensemble au brevet et qu&amp;rsquo;au delà de 10 km il comprenait aisément la constitution de groupes dès le départ afin que certains puissent plus facilement faire les grandes distances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul a annoncé la suppression du calendrier papier. Le souhait est que chacun aille consulter sur le site les informations relatives aux brevets sachant que ce calendrier est mis à jour le vendredi au plus tard. Cette solution permet d&amp;rsquo;être plus réactif aux changements et d&amp;rsquo;être plus proche de la réalité. Jean-Paul en profite pour annoncer que certains brevets disparaissent laissant des trous dans le calendrier et déplore les doublons ou même les triplés lors de certains dimanches. Vincent en profite pour demander aux cyclos que dans ces cas il fallait essayer de se partager.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour clore le sujet calendrier, Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;il mettra sur le site un format de calendrier permettant aux utilisateurs de l&amp;rsquo;éditer mais ce dernier ne sera jamais mis à jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite sont énumérés les principales sorties ou événements :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 9 au 16 avril&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le 22 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Bray-Dunes le 5 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Roubaix le 12 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour en Dordogne du 12 au 19 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Montagne de Reims le 26 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike les 27 et 28 août&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre course cycliste du 1er octobre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La photo du club :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une en tenue hiver : le dimanche 13 mars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une en tenue été : le jeudi 5 mai (ascension).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propos de Lille Hardelot Vincent annonce le choix d&amp;rsquo;un nouveau restaurant à Outreau. Il remercie Pierre et Pierre Gilles qui avaient aussi donné de nouvelles adresses. Le choix a été guidé principalement par le fait que nous pouvions arriver à 15h. Prochainement une communication plus précise sera faite sur le restaurant et la participation au retour en bus. D&amp;rsquo;autre part, Vincent précise bien que le chargement des vélos est à la charge de chacun et le club décline toute responsabilité sur d&amp;rsquo;éventuelles dégradations. C&amp;rsquo;est à chacun de se munir de protections adéquates pour éviter des désagréments.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Point sur les équipements :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Les équipements Santini sont arrivés et ne seront livrés qu&amp;rsquo;à la permanence du lundi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque livraison d&amp;rsquo;équipement sera accompagnée d&amp;rsquo;une facture à conserver en cas de litige ou d&amp;rsquo;accident.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;achat d&amp;rsquo;équipement de très grande taille ne se fera que sur commande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le souci de toujours mieux satisfaire vos demandes, Laurent annonce que courant juin une seconde commande sera lancée, ce qui représente une sortie d&amp;rsquo;argent importante.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Les 40 ans du club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que le club a officiellement été créé le 2 novembre 1977 et aura donc 40 ans d&amp;rsquo;existence l&amp;rsquo;année prochaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul annonce que le bureau a décidé d&amp;rsquo;offrir un bidon aux 1000 premiers inscrits de notre brevet 2017 afin de fêter les 40 ans. Jean-Luc est en contact avec les sponsors pour créer un bidon personnalisé pour l&amp;rsquo;événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part Jean-Paul annonce, toujours au nom du bureau, qu&amp;rsquo;une soirée bowling à Villeneuve d&amp;rsquo;Ascq entre cyclos sera certainement organisée courant mars 2017. Il annonce, après avoir pris déjà des premiers contacts, que la soirée commencerait par un apéritif, puis une entrée, un plat chaud, un dessert et bien évidement une partie de bowling. Vincent souhaitant une large participation des licenciés annonce que le club participera aux frais de la soirée afin de permettre à chacun d&amp;rsquo;y participer. Jean-Paul précise qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;assemblée de novembre nous finaliserons ensemble ce projet.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Informations sur le club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que certains n&amp;rsquo;ont pas encore donné leur photo pour le trombinoscope. C&amp;rsquo;est important pour apprendre à mieux se connaître.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;au 23 février il y a 26 licenciés UFOLEP et 61 licenciés FFCT soit 29,8% de coureurs sur 87 licenciés. Seule une dizaine de membres n&amp;rsquo;a pas encore renouvelé leur licence. Il y a 4 féminines au club. Ci-après une présentation du club par répartition d&amp;rsquo;âge :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propos du site Internet Jean-Paul donne quelques chiffres et surtout annonce que depuis le début d&amp;rsquo;année le club a investi sur une version mobile du site. Cela signifie donc que les personnes via leur téléphone et ayant une connexion Internet ont accès plus facilement au site du club. La présentation est légèrement différente mais est surtout adaptée pour l&amp;rsquo;utilisation des mobiles. A titre d&amp;rsquo;information, Jean-Paul annonce que sur les 335 connexions exécutées depuis le début d&amp;rsquo;année 14,86% de ces connexions sont faites par mobile.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 01 Novembre 2015</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-01-novembre-2015/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:33:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-01-novembre-2015/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Générale du 1er novembre 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etant donné la présence de 61 licenciés et 6 pouvoirs distribués sur les 86 licenciés que compte le club, la séance de l&amp;rsquo;assemblée générale 2015 est ouverte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le déroulement de l&amp;rsquo;assemblée se fait à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une présentation Power-point.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Le mot du Président.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Madame, Messieurs,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous remercie toutes et tous de votre présence pour cette A.G 2015. Même si certains d’entre vous se sont excusés, la présence massive d’adhérents montre une fois de plus l’intérêt que vous portez pour le club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie Mr Le Maire Alain Blondeau et Mr Daniel Lorthois conseiller aux sports ici présents. Une présence toujours forte appréciée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie Jean-Paul pour son énorme travail préparatoire à travers ce powerpoint qui va faciliter la tache des intervenants. Remerciement aussi à l’ensemble du Bureau pour son travail préparatoire de cette assemblée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme vous pouvez le constater, c’est un vrai travail d’équipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce jour de Toussaint, une petite pensée aussi à nos adhérents qui nous ont quittés, je pense entre autre à Daniel Callewaert et Julien Godefroidt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une année 2015 très riche en activités : notre 38ème randonnée bleu et jaune a rencontré une fois de plus un joli succès avec 1088 participants et avec une nouveauté cette année un fléchage aérien (panneaux).Notre participation aussi bien aux grands rdv annuels comme Lille Hardelot, le Paris Roubaix VTT, qu’aux brevets plus modestes des clubs locaux, montre bien que notre club est présent dans de nombreuses manifestations cyclistes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une année 2015 où s’est déroulé notre 1er grand prix cycliste Ufolep de la municipalité de Wavrin renforçant ainsi l’image du C.C.WAVRIN dans le cyclosport amateur mais aussi prouvant à la municipalité que notre club est capable d’organiser de grands événements dans sa ville.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La réussite de ces 2 événements doit être partagée par tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saluons aussi quelques exploits en groupe comme l’accompagnement des jeunes lors des Alefpiades entre Cambrai Dunkerque et Lille (je me souviens de la traversée de Wavrin par une centaine de jeunes et accompagnateurs…très émouvant).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quant aux exploits personnels citons en autre le Paris Brest Paris de Jean-François.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre nombre imposant, + de 83 adhérents, nos différents groupes, nos affiliations aux 2 grandes fédérations que sont les FFCT et l’UFOLEP sont une force incontestable pour la pérennité de notre club. Cette diversité, route (cyclo et cyclosport) et maintenant VTT à l’année, est un atout qu’il faut impérativement préserver et améliorer. Nous devons toujours nous remettre en question, chercher la nouveauté, l’originalité, pour nous différencier des autres clubs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aller de l’avant, chercher la nouveauté telle est la devise du C.C.W.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons aussi la chance d’avoir 2 sponsors, AUTONOMIE (Samuel) et AVEXA(Stéphane) qui sont à nos côtés depuis plusieurs années, nous permettant de proposer en autres des équipements à des prix extrêmement attractifs, je pense aux casques Selev.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons la chance d’avoir un soutien de la municipalité de part leur subvention, leur aide en matériel lors de nos manifestations. (Une municipalité réactive : projet course monté en quelques mois). A nous, C.C.WAVRIN, de répondre présent lors des manifestations telles que la fête des sports ou tout autre projet qui pourrait nous être présenté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant, je souhaite brièvement parler de quelques points à améliorer « et les attentes des membres du Bureau » :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous rappelle que les membres du Bureau sont tous bénévoles ! Même si nous gérons le club comme une petite entreprise, ce qui est normal à mon sens vu le nombre d’adhérents que nous sommes. Nous sommes bénévoles comme vous ! Ainsi, les procédures d’inscriptions, le respect des dates butoir ou toutes autres demandes doivent être appliqués selon les règles préalablement établies. Quand nous faisons un sondage ou une demande de retour d’information sur un événement, il est anormal que seulement 13 réponses sur plus de 80 licenciés soient comptabilisées ! Pour moi, c’est un manque de respect. Nous y reviendrons plus tard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Améliorer aussi, lorsqu’il y a plusieurs brevets et que nous vous indiquons qu’il est souhaitable d’y être représenté, qu’il n’y ait pas de disproportion significative comme il a pu être constaté cette année.(Deulémont, La Bassée). On est un gros club avec de nombreux groupes, nous devons tous faire l’effort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi pour 2016, je souhaite que ces améliorations se concrétisent. Quand je vois la motivation que vous avez chaque dimanche à sortir et ce, par tous les temps et bien servez-vous-en pour stopper ces dysfonctionnements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour 2016, le projet de voyage en Dordogne se concrétise… Un voyage chez notre ami Roger, ancien membre du club ! Un séjour qui sera adapté aux personnes de chaque niveau. Je souhaite que ce voyage regroupe de nombreux cyclos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je rappelle que depuis quelques années, j’ai toujours entendu : « dommage, il y a plus de voyage organisé »…à bon entendeur….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà, ce que je tenais à vous dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernier point, je vais faire passer en fin d’assemblée, une corbeille. Les motards qui ont encadré la course de Wavrin et qui sont venus gracieusement, appartiennent à une association « Motards pour l’enfance », (ils aident les enfants mal traités). Nous souhaitons leur faire un don.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A propos de la collecte pour cette association nous vous proposons de déposer votre obole soit le lundi à la permanence ou le dimanche lors du rassemblement auprès des personnes du bureau. Merci pour eux.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Le mot du Maire :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Comme Vincent l&amp;rsquo;a précisé nous avions la présence de Monsieur le maire de Wavrin : Alain BLONDEAU et celle de l&amp;rsquo;adjoint aux sports, Monsieur LORTHOIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsieur le maire prit la parole quelques instants pour s’excuser de ne pouvoir rester durant toute l&amp;rsquo;assemblée mais qu&amp;rsquo;il tenait à prouver son attachement au Cyclo Club Wavrin par sa présence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a répété son soutien et celui de la mairie au club, avec à la fois la subvention, même si les temps financiers sont difficiles, et surtout avec l&amp;rsquo;apport logistique que les services municipaux peuvent nous amener lors de nos manifestations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a tenu à féliciter Vincent pour l&amp;rsquo;organisation à la fois de la randonnée et surtout de la première course de Wavrin. Comme il le rappela à l&amp;rsquo;assemblée le challenge était plutôt osé car il ne se concrétisa que dans les 3 derniers mois précédant la course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l&amp;rsquo;année à venir il reste à l&amp;rsquo;écoute de nos demandes et souhaite vivement qu&amp;rsquo;il y ait de nouveau une course cycliste à Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Présentation des nouveaux licenciés :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Mickaël MARTIN licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cédric LECORNE licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David KOPP licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maximilien WAETERLOOS licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérémy BRUN licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent DURIEZ licence UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Johan WELSCH licence FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est demandé par Jean-Paul de ne pas oublier de fournir par mail une photo d&amp;rsquo;identité afin que l&amp;rsquo;on puisse vous retrouver sur le trombinoscope et ainsi faire plus facilement votre connaissance.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bilan financier :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Le bilan financier a été préparé par Laurent notre trésorier mais ce dernier étant absent, c&amp;rsquo;est Jean-Paul qui commente les différents tableaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par souci de confidentialité vous ne verrez pas les chiffres commentés lors de l&amp;rsquo;assemblée mais ces derniers sont à votre disposition auprès de notre trésorier Laurent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 01 : situation financière au 30/09/2015, l&amp;rsquo;accent est mis sur le poste « Achat d&amp;rsquo;équipements » qui est de loin le plus important. Vincent et Jean-Paul en profitent pour renouveler l&amp;rsquo;importance de vos réponses lors des différents sondages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 02 : résultats de notre randonnée. Malgré un solde positif l&amp;rsquo;accent est mis sur l&amp;rsquo;amélioration possible des dépenses pour les panneaux et les frais postaux. De plus sont présentées, suite au sondage, les principales remarques :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien définir les tâches pour la préparation de la salle le samedi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revoir l’emplacement des inscriptions pour éviter un engorgement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est impératif de contrôler les parcours la veille.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est nécessaire de faire les parcours en vélo afin de bien les connaître.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut encore améliorer la visibilité des flèches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le ravitaillement, ne pas le positionner sur la route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Problème avec les douches à revoir : la surveillance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas assez de volontaires pour l’organisation du VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prévoir au minimum 3 fonds de caisse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avoir plus de volontaires pour récupérer les flèches et ranger la salle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 03 : présentation du coût de Lille Hardelot qui est déficitaire. La principale remarque étant l&amp;rsquo;utilisation du bus. Vincent en profite pour renouveler sa proposition de faire qu&amp;rsquo;une partie du parcours en vélo la fin pouvant se faire en bus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 04 : résultats de la course. Avec un budget à l&amp;rsquo;équilibre, ce qui est remarquable pour une première année. Deux postes peuvent générer moins de dépenses : les dossards et les signaleurs. Vincent insiste sur le fait que nous demanderons toujours la société de signaleurs afin de s&amp;rsquo;affranchir de la sécurité mais par contre, le nombre peut légèrement diminuer si au club nous avons suffisamment de volontaires. Comme pour la randonnée suite la liste des remarques des bénévoles :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Préférer le dimanche pour l’organisation de la course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prévoir un sifflet pour les signaleurs, un siège et une boisson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revoir les emplacements des signaleurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prévenir les signaleurs du départ de la course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essayer de faire 2 équipes de signaleurs pour écourter leur présence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’une manière globale il faut déléguer beaucoup plus les tâches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tableau 05 : Coût du réapprovisionnement début 2015. Le tableau montre la participation du club et des sponsors sur chaque type d&amp;rsquo;équipements. Vincent souhaite que chaque cyclo soit en possession du dernier maillot du club. Jean-Paul insiste sur le fait aussi que c&amp;rsquo;est un très bon moyen de se repérer lors des brevets. Certes le prix reste un obstacle pour certains mais nous avons choisi la qualité au détriment des prix coûtants que l&amp;rsquo;on peut voir dans les commerces. Jean-Luc explique aussi notre démarche d&amp;rsquo;avoir un second prestataire MS2L et il annonce notre désir de créer avec ce nouveau fournisseur un coupe-vent aux couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bilan sportif de l&amp;rsquo;année 2015 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Parmi les nombreuses sorties effectuées quelques-unes ont été citées :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 2 au 9 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le 24 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Ardéchoise du 15 au 21 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagne de Reims le 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soutien à l’ ALEFPA les 27 et 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Brest du 16 au 20 aout par Jean-François&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike le 30 août&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bussy St Georges Eindhoven les 5 et 6 septembre par Jérémy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tour du Nord du 22 au 24 septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le Roc d’Azur du 8 au 11 octobre par Samuel et Vincent&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Guillaume présente le bilan sportif des coureurs pour l&amp;rsquo;année dont voici les principaux faits marquants :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour 2015 : 5 victoires, 22 podiums et 11 top 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 podiums dont 3 victoires pour Sophie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 courses dans le top 10 pour Chantal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 podiums pour Samuel en 1ère catégorie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour Geoffrey 1 victoire avec 3 top 5 lui permirent de passer en 1ère catégorie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent a réussi 2 top 5 dont une place de second.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guillaume en plus des courses, participa au Marathon des Dolomites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les 3èmes catégorie : Stéphane un top 5, Lionel 3e à notre course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienvenue aux nouveaux coureurs : Jérémy, David, Laurent et Anthony&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par l’intermédiaire de Jean-Paul, l&amp;rsquo;ensemble du bureau souhaite la bienvenue aux nouveaux coureurs et en profite pour rappeler que les coureurs du Cyclo Club Wavrin, doivent avoir le même esprit de convivialité que les cyclos et qu&amp;rsquo;en aucun cas le bureau acceptera l&amp;rsquo;adhésion de coureurs de type mercenaires.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Projets de l&amp;rsquo;année 2016 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vient ensuite l’énumération de quelques projets pour l&amp;rsquo;année 2016 sachant que la liste n&amp;rsquo;est pas clôturée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre randonnée le dimanche 3 avril 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 9 avril au 16 avril 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le dimanche 22 mai 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour en Dordogne première quinzaine de juin 2016. A ce sujet Vincent apporte quelques précisions : le séjour se déroulera probablement en Mobile-Home avec petit déjeuner et repas, que Roger nous prépare des parcours adaptés pour tous, qu&amp;rsquo;il faudra une réponse pour le 15 janvier 2016 au plus tard. Une communication plus précise va vous parvenir par mail très prochainement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Randonnée permanente FFCT. Pierre proposera certainement 1 ou 2 randonnées sur une seule journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagne de Reims&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La course cycliste. Pour l’instant la date n&amp;rsquo;est pas encore définie car il faut s’intercaler dans le calendrier UFOLEP et surtout ne pas rentrer en concurrence avec une autre course.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;
&lt;li&gt;Informations sur le club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La moyenne d&amp;rsquo;âge en 2014 est de 53 ans pour 70 licenciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La moyenne d&amp;rsquo;âge en 2015 est de 51,72 ans pour 84 licenciés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statistiques internet :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Connexions Internet :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On constate une forte pointe au moment de notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;Renouvellement du bureau :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Fort de toutes ces informations, le moment est venu de passer au renouvellement du bureau. Jean-Paul rappelle que dans nos statuts le renouvellement se fait par moitié tous les ans. Avant de déclarer les membres sortants il demande à l&amp;rsquo;assemblée d&amp;rsquo;éventuelles candidatures en expliquant que certains membres sont prêts à céder leur place. Aucune candidature n&amp;rsquo;étant proposée la liste des membres sortant est présentée :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent POULLIER &lt;em&gt;le président&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques COUSTENOBLE &lt;em&gt;le président d’honneur&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques TURPIN &lt;em&gt;le secrétaire adjoint&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francis DURIEZ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilbert LAMBERT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guillaume LELEU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le vote ayant lieu tous les membres sont réélus pour 2 ans.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Modification de l&amp;rsquo;article 2 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul explique suite à une directive de la FFCT à propos des assurances il a semblé bon au bureau de modifier l&amp;rsquo;article 2 de notre association.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici la directive de la FFCT lue en séance :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 5.2 - &lt;strong&gt;Clubs à affiliations multiples&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe également des clubs n’ayant pas le &lt;strong&gt;statut de clubs multi sports&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;et qui sont affiliés à différentes fédérations sportives&lt;/strong&gt;.Cette situation est beaucoup plus risquée pour le président du club en cas d’accident grave mettant en cause des membres du club appartenant à des fédérations sportives différentes. &lt;strong&gt;Il est vivement recommandé à ces clubs de modifier leurs statuts pour passer au statut de club multi sports et de constituer plusieurs sections affichant ainsi clairement l’existence de sections ayant des pratiques différentes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Là aussi, ces adhérents ayant des pratiques de natures différentes tournées soit vers la compétition, soit vers le cyclosport soit vers le cyclotourisme, le club doit organiser leurs entraînements et sorties de façon indépendante&lt;/strong&gt;.Pour palier les difficultés rencontrées lors du règlement d’accidents mettant en cause des membres licenciés à des fédérations différentes qui participeraient occasionnellement à la même sortie club, Allianz peut proposer au club de souscrire une assurance chapeau qui couvre ce cas de figure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cas d’accident grave, d’une pratique commune notoirement reconnue et d’un défaut d’assurance, le juge pourrait être&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conduit à considérer que les deux groupes de licenciés n’en fassent qu’un placé sous la seule responsabilité du président du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Est lu en séance l&amp;rsquo;article 2 de notre association :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARTICLE 2 : Cette Association a pour objet : Sports et loisirs à bicyclette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Est lue en séance la proposition du bureau pour ce nouvel article 2 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARTICLE 2 : Cette Association est multi-sports : Cyclotourisme, Cyclosport, Compétition, Vélo Tout Terrain, Cyclo-Cross, BMX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après vote par l&amp;rsquo;assemblée le nouvel article 2 est adopté et sera déposé en préfecture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à une bonne remarque de Pierre, il est rappelé que les statuts sont déposés en préfecture à la disposition de chacun ainsi qu&amp;rsquo;un format papier en notre possession. Par commodité, nous déposerons les statuts sur le site dans l&amp;rsquo;espace « licenciés » afin qu&amp;rsquo;ils soient à portée de tous.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;
&lt;li&gt;Questions et réponses :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;assemblée n&amp;rsquo;ayant pas de questions la séance est levée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée les Retrouvailles 14 février 2015</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-14-fevrier-2015/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:27:55 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-14-fevrier-2015/</guid>
        <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 14 février 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Petit mot d&amp;rsquo;introduction de Vincent :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesdames, Messieurs, Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout d’abord merci à vous de votre présence à cette assemblée « les retrouvailles », assemblée qui marque le lancement de cette 38e année d’existence du C.C.W. , assemblée qui sera principalement consacrée à l’organisation de notre randonnée bleu et Jaune, 38e de ce nom. Mais avant cela je voudrais aborder quelques petits rappels sur le fonctionnement et la vie au sein du club. Comme je l’avais abordé lors de mon premier discours de Président, je disais : « nous sommes tous bénévoles » alors il faut respecter le travail de chacun ! Je pense que certaines personnes l’ont oublié, exemple : quand on envoie un sondage, ayez la politesse d’y répondre. Quand on donne une date butoire, ayez la politesse d’en tenir compte… J’appelle ça des incivilités administratives qui perturbent la bonne marche du travail des membres du bureau. Vous avez un moyen facile et rapide de répondre par mail, servez-vous en !. J’en profite pour dire que depuis ce début d’année, les convocations, les documents à remplir, les sondages et autres ne se feront que par ce biais. Nous calquons ces changements sur les orientations prises par la FFCT (ex-licence numérique).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous rappelle que le dimanche est également jour de sortie pour les membres du bureau : donc pas d’administratif, pas de collecte de documents, argent ou autres. Pour les personnes qui ne peuvent pas passer à la permanence du lundi, il y a toujours ma boîte à lettre pour y déposer règlement ou document. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je souhaiterais évoquer maintenant 2 points sur le plan sportif : les groupes, sujet récurent. Cette période (début d’année) est toujours très délicate à gérer. Je m’explique : entre les personnes qui ont roulé tout l’hiver, celles qui reprennent, celles qui ne connaissent pas leur niveau, etc…les différences sont accentuées. Elles sont d’autant plus visibles qu’il n’existe pas de réel groupe, hormis peut-être « les costauds ». Ceci peut susciter des tensions au sein de notre club. J’ai 2 souhaits :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que le groupe Petit Braquet, lancé l’année dernière par Gilbert, renaisse avec une autre appellation ou pas (pour ma part je la trouvais très jolie). Je te verrais bien André reprendre le flambeau. Tu as une longue expérience du club et une grande assiduité aux sorties du jeudi et dimanche, il n&amp;rsquo;y a pas de réelles contraintes, tu serais juste notre interlocuteur entre votre groupe et le reste du club pour transmettre les infos lors des résumés et autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Par ailleurs, mon 2e souhait est que le groupe principal soit scindé en 2. A vous messieurs, d’y songer. Je souhaiterais que cela se fasse naturellement. Je n’exclue malheureusement pas l’idée qu’un jour on forme les groupes de façons manuscrites. &lt;strong&gt;Je ne souhaite pas en venir là !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les groupes c’est important pour un club important comme le nôtre : je me souviens l’année dernière nous avions pu être classés sur 3 randonnées le même jour grâce aux différents groupes. Respecter les groupes et leur allure ! Dites-vous qu’il vaut mieux être dernier d’un groupe plus fort que d’être dans un groupe inférieur et désorganiser celui-ci ! Je ne suis pas là pour donner des noms, mais il existe ce genre de comportement au sein de notre club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernier point, le dimanche je souhaite comme l’année dernière, qu’un meneur nous amène sur le lieu du brevet à allure correcte 25 km/h, en empruntant le chemin le plus court et le mieux adapté à l’ensemble du groupe et que le groupe respecte le leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà sur ces points sportifs sur lesquels je voulais revenir. Maintenant on va passer dans le vif du sujet : notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je compte sur l’engagement de chacun pour que notre randonnée soit une réussite auprès de tous les participants : on prend toutes les bonnes idées des clubs et on les arrange à notre façon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Organisation de notre Randonnée Bleu et Jaune.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annonce des nouveautés pour notre randonnée 2015 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 nouveaux parcours route : 23,38,53,63,80 et 100 km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fléchage route par panneaux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une table pour les inscriptions club et litiges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rédaction d&amp;rsquo;un règlement pour la randonnée, disponible sur le site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apéritif vers 13 h 30 pour remerciements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Création d&amp;rsquo;une page Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que le jour de la randonnée personne ne roule. D&amp;rsquo;autre part il invite les nouveaux licenciés à se faire connaître auprès de lui à la fin de l&amp;rsquo;assemblée pour s&amp;rsquo;inscrire sur un poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent, à l&amp;rsquo;aide des diapositives présente, les nouveaux parcours ainsi que les lieux des ravitaillements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide des diapositives, Jean-Paul reprend le document d&amp;rsquo;organisation et liste poste par poste pour vérifier la présence des personnes. Vous trouverez en accompagnement le document d&amp;rsquo;organisation mis à jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fléchage sur route se fait cette année par panneaux car la peinture au sol est interdite en Belgique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente à l&amp;rsquo;assemblée les premières flèches complètement réalisées par Pierre BOCQUET et le remercie de son excellente implication pour le club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faudra penser à prendre des piquets de bois car à certains endroits il n&amp;rsquo;y a guère de possibilité d&amp;rsquo;accrocher nos panneaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre a déjà préparé plus de 420 supports. Il reste à les peindre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;organisation de la salle se fera le samedi matin de 9 H à 12 H.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les responsables des contrôles, ne pas oublier de prendre la note d&amp;rsquo;autorisation délivrée par la préfecture et surtout en Belgique les autorisations locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques postes restent à pourvoir comme un second photographe à l&amp;rsquo;entrée, une personne pour aider Jean-Paul sur la partie informatique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage route nous ferons un premier fléchage toute une journée et selon la météo lors de la semaine du 30 mars au 02 avril. Si la météo nous est défavorable nous ferons le fléchage en voiture. Comme l&amp;rsquo;année dernière nous mangerons tous ensemble dans une brasserie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage VTT, Vincent demande d&amp;rsquo;utiliser au maximum la rubalise et les panneaux afin de mieux respecter l&amp;rsquo;environnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le jour de la randonnée, afin que l&amp;rsquo;on puisse être identifié comme organisateur ne pas oublier de prendre votre gilet fluo jaune au nom du Cyclo Club Wavrin ou votre veste aux couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bilan financier 2014 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide de tableaux Laurent présente le bilan financier de l&amp;rsquo;année 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BILAN SIMPLIFIE AU 31 DECEMBRE 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Laurent explique à l&amp;rsquo;aide du tableau le cheminement pour obtenir le prix de nos équipements. On constate à chaque fois la participation du club ainsi que la forte participation de nos sponsors nous permettant d&amp;rsquo;obtenir de très bon prix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent en donnant la somme de 9 000 euros pour l&amp;rsquo;achat des équipements rappelle l’importance de notre trésorerie et la nécessite de répondre aux sondages afin de jouer sur les quantités à la commande pour optimiser nos prix. De même il rappelle l’importance de régler aux dates demandées les équipements mais aussi les inscriptions aux randonnées ou autres sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Calendrier 2015 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul explique le manque grandissant de brevets régionaux. Cela donnera plusieurs sorties club ou autre possibilité, l&amp;rsquo;usage de la voiture pour participer à des brevets plus éloignés comme peuvent le faire fréquemment les Vététistes. Ensuite il énumère les principales dates pour 2015&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 2 au 9 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Roubaix VTT le 17 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le 24 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Bray-Dunes le 7 juin 2015&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagne de Reims le 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soutien à l’ ALFPEA les 27 et 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike le 30 août&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;St Omer le 6 septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tour du nord en septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La course cycliste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La photo club le 4 octobre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle l&amp;rsquo;utilisation du calendrier sur le site, sans oublier le format papier qui sera prochainement distribué. D&amp;rsquo;autre part Vincent explique que lors de la présence de plusieurs brevets le même jour, afin de connaître la préférence du club, un seul brevet aura l&amp;rsquo;heure de rendez-vous renseignée. Cela est fait pour ne pas pénaliser les autres clubs de notre préférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Vincent et Laurent annoncent le projet d&amp;rsquo;une course cycliste à Wavrin. Un dossier complet est déposé en mairie. Le parcours est présenté aux participants, la date choisie est le samedi 3 octobre 2015. Le déroulement des épreuves se fera de 13 h à 18 h. La participation de tous les coureurs est demandée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Informations sur le club :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis la dernière assemblée nous avons 8 petits nouveaux :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophie DE-MUYNCK licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascal BOUCHER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André CARPENTIER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérémy DUCHEMIN licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lionel DUCROQ licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent GUILLOT licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-François LEMPASZAK licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael MARTIN Licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que certains n&amp;rsquo;ont pas encore donné leur photo pour le trombinoscope. C&amp;rsquo;est important pour apprendre à mieux se connaître.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;au 14 février il y a 23 licenciés UFOLEP et 54 licenciés FFCT soit 29 % de coureurs. Seule une dizaine de membres n&amp;rsquo;a pas encore renouvelé leur licence. Il y a 3 féminines au club et il présente le club par répartition d&amp;rsquo;âge :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour terminer la présentation du club Jean-Paul rappelle à laide de diapositives quelques fonctionnements sur l&amp;rsquo;utilisation du site Internet. Il précise qu&amp;rsquo;à ce jour nous avons plus de 15 000 connexions et que nous avons un gros pique de connexions au moment de la randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 Idées et questions :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian DEVINCK évoque la possibilité de créer un groupe pour travailler sur la communication hors randonnées. Il explique qu&amp;rsquo;il serait intéressant de connaître les événements tels que les maladies, accidents mais aussi les bonnes nouvelles des adhérents du club. Il explique que certains adhérents possèdent des dons artistiques et il serait intéressant d’en faire parfois partager les autres par l&amp;rsquo;annonce par exemple de concert, spectacles ou animations diverses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cette remarque, certains expriment le souhait éventuellement d&amp;rsquo;avoir un forum. La direction du club s&amp;rsquo;y oppose fortement. Par contre l&amp;rsquo;idée de Christian pourrait être mise à l&amp;rsquo;étude mais elle nécessite l&amp;rsquo;implication de nouvelles forces pour réaliser ce travail étant donné qu&amp;rsquo;actuellement les membres du bureau ont déjà beaucoup de tâches à accomplir. Jean-Paul précise que techniquement sur le site on pourrait éventuellement créer une page mais celle-ci ne serait que dans l’espace privé et une fois de plus nécessite un travail hebdomadaire si l&amp;rsquo;on veut que cela ait du sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcel PROCUREUR demande à qu&amp;rsquo;elle date l&amp;rsquo;heure du rendez-vous du jeudi sera fixée à 14 H ? Jean-Paul répond que ce sera probablement début mars et en profite pour préciser que plus de 70 % des licenciés viennent de l&amp;rsquo;extérieur et ont besoin d&amp;rsquo;un délai souvent de 30mn par rapport à l&amp;rsquo;heure de rendez-vous et pour le jeudi par rapport à l&amp;rsquo;heure de rentrée avant la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 14 février 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1Petit mot d&amp;rsquo;introduction de Vincent :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesdames, Messieurs, Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout d’abord merci à vous de votre présence à cette assemblée « les retrouvailles », assemblée qui marque le lancement de cette 38e année d’existence du C.C.W. , assemblée qui sera principalement consacrée à l’organisation de notre randonnée bleu et Jaune, 38e de ce nom. Mais avant cela je voudrais aborder quelques petits rappels sur le fonctionnement et la vie au sein du club. Comme je l’avais abordé lors de mon premier discours de Président, je disais : « nous sommes tous bénévoles » alors il faut respecter le travail de chacun ! Je pense que certaines personnes l’ont oublié, exemple : quand on envoie un sondage, ayez la politesse d’y répondre. Quand on donne une date butoire, ayez la politesse d’en tenir compte… J’appelle ça des incivilités administratives qui perturbent la bonne marche du travail des membres du bureau. Vous avez un moyen facile et rapide de répondre par mail, servez-vous en !. J’en profite pour dire que depuis ce début d’année, les convocations, les documents à remplir, les sondages et autres ne se feront que par ce biais. Nous calquons ces changements sur les orientations prises par la FFCT (ex-licence numérique).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous rappelle que le dimanche est également jour de sortie pour les membres du bureau : donc pas d’administratif, pas de collecte de documents, argent ou autres. Pour les personnes qui ne peuvent pas passer à la permanence du lundi, il y a toujours ma boîte à lettre pour y déposer règlement ou document. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je souhaiterais évoquer maintenant 2 points sur le plan sportif : les groupes, sujet récurent. Cette période (début d’année) est toujours très délicate à gérer. Je m’explique : entre les personnes qui ont roulé tout l’hiver, celles qui reprennent, celles qui ne connaissent pas leur niveau, etc…les différences sont accentuées. Elles sont d’autant plus visibles qu’il n’existe pas de réel groupe, hormis peut-être « les costauds ». Ceci peut susciter des tensions au sein de notre club. J’ai 2 souhaits :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que le groupe Petit Braquet, lancé l’année dernière par Gilbert, renaisse avec une autre appellation ou pas (pour ma part je la trouvais très jolie). Je te verrais bien André reprendre le flambeau. Tu as une longue expérience du club et une grande assiduité aux sorties du jeudi et dimanche, il n&amp;rsquo;y a pas de réelles contraintes, tu serais juste notre interlocuteur entre votre groupe et le reste du club pour transmettre les infos lors des résumés et autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Par ailleurs, mon 2e souhait est que le groupe principal soit scindé en 2. A vous messieurs, d’y songer. Je souhaiterais que cela se fasse naturellement. Je n’exclue malheureusement pas l’idée qu’un jour on forme les groupes de façons manuscrites. &lt;strong&gt;Je ne souhaite pas en venir là !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les groupes c’est important pour un club important comme le nôtre : je me souviens l’année dernière nous avions pu être classés sur 3 randonnées le même jour grâce aux différents groupes. Respecter les groupes et leur allure ! Dites-vous qu’il vaut mieux être dernier d’un groupe plus fort que d’être dans un groupe inférieur et désorganiser celui-ci ! Je ne suis pas là pour donner des noms, mais il existe ce genre de comportement au sein de notre club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernier point, le dimanche je souhaite comme l’année dernière, qu’un meneur nous amène sur le lieu du brevet à allure correcte 25 km/h, en empruntant le chemin le plus court et le mieux adapté à l’ensemble du groupe et que le groupe respecte le leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voilà sur ces points sportifs sur lesquels je voulais revenir. Maintenant on va passer dans le vif du sujet : notre randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je compte sur l’engagement de chacun pour que notre randonnée soit une réussite auprès de tous les participants : on prend toutes les bonnes idées des clubs et on les arrange à notre façon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2Organisation de notre Randonnée Bleu et Jaune.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annonce des nouveautés pour notre randonnée 2015 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 nouveaux parcours route : 23,38,53,63,80 et 100 km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fléchage route par panneaux&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une table pour les inscriptions club et litiges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rédaction d&amp;rsquo;un règlement pour la randonnée, disponible sur le site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apéritif vers 13 h 30 pour remerciements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Création d&amp;rsquo;une page Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que le jour de la randonnée personne ne roule. D&amp;rsquo;autre part il invite les nouveaux licenciés à se faire connaître auprès de lui à la fin de l&amp;rsquo;assemblée pour s&amp;rsquo;inscrire sur un poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent, à l&amp;rsquo;aide des diapositives présente, les nouveaux parcours ainsi que les lieux des ravitaillements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide des diapositives, Jean-Paul reprend le document d&amp;rsquo;organisation et liste poste par poste pour vérifier la présence des personnes. Vous trouverez en accompagnement le document d&amp;rsquo;organisation mis à jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fléchage sur route se fait cette année par panneaux car la peinture au sol est interdite en Belgique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente à l&amp;rsquo;assemblée les premières flèches complètement réalisées par Pierre BOCQUET et le remercie de son excellente implication pour le club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faudra penser à prendre des piquets de bois car à certains endroits il n&amp;rsquo;y a guère de possibilité d&amp;rsquo;accrocher nos panneaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre a déjà préparé plus de 420 supports. Il reste à les peindre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;organisation de la salle se fera le samedi matin de 9 H à 12 H.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les responsables des contrôles, ne pas oublier de prendre la note d&amp;rsquo;autorisation délivrée par la préfecture et surtout en Belgique les autorisations locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques postes restent à pourvoir comme un second photographe à l&amp;rsquo;entrée, une personne pour aider Jean-Paul sur la partie informatique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage route nous ferons un premier fléchage toute une journée et selon la météo lors de la semaine du 30 mars au 02 avril. Si la météo nous est défavorable nous ferons le fléchage en voiture. Comme l&amp;rsquo;année dernière nous mangerons tous ensemble dans une brasserie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage VTT, Vincent demande d&amp;rsquo;utiliser au maximum la rubalise et les panneaux afin de mieux respecter l&amp;rsquo;environnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le jour de la randonnée, afin que l&amp;rsquo;on puisse être identifié comme organisateur ne pas oublier de prendre votre gilet fluo jaune au nom du Cyclo Club Wavrin ou votre veste aux couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3Bilan financier 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide de tableaux Laurent présente le bilan financier de l&amp;rsquo;année 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BILAN SIMPLIFIE AU 31 DECEMBRE 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Laurent explique à l&amp;rsquo;aide du tableau le cheminement pour obtenir le prix de nos équipements. On constate à chaque fois la participation du club ainsi que la forte participation de nos sponsors nous permettant d&amp;rsquo;obtenir de très bon prix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent en donnant la somme de 9 000 euros pour l&amp;rsquo;achat des équipements rappelle l’importance de notre trésorerie et la nécessite de répondre aux sondages afin de jouer sur les quantités à la commande pour optimiser nos prix. De même il rappelle l’importance de régler aux dates demandées les équipements mais aussi les inscriptions aux randonnées ou autres sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4Calendrier 2015 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul explique le manque grandissant de brevets régionaux. Cela donnera plusieurs sorties club ou autre possibilité, l&amp;rsquo;usage de la voiture pour participer à des brevets plus éloignés comme peuvent le faire fréquemment les Vététistes. Ensuite il énumère les principales dates pour 2015&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mons Chimay Mons le 1er mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stages du Soleil du 2 au 9 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paris Roubaix VTT le 17 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Hardelot le 24 mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lille Bray-Dunes le 7 juin 2015&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montagne de Reims le 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soutien à l’ ALFPEA les 27 et 28 juin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Chti Bike le 30 août&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;St Omer le 6 septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tour du nord en septembre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La course cycliste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La photo club le 4 octobre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle l&amp;rsquo;utilisation du calendrier sur le site, sans oublier le format papier qui sera prochainement distribué. D&amp;rsquo;autre part Vincent explique que lors de la présence de plusieurs brevets le même jour, afin de connaître la préférence du club, un seul brevet aura l&amp;rsquo;heure de rendez-vous renseignée. Cela est fait pour ne pas pénaliser les autres clubs de notre préférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Vincent et Laurent annoncent le projet d&amp;rsquo;une course cycliste à Wavrin. Un dossier complet est déposé en mairie. Le parcours est présenté aux participants, la date choisie est le samedi 3 octobre 2015. Le déroulement des épreuves se fera de 13 h à 18 h. La participation de tous les coureurs est demandée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5Informations sur le club :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis la dernière assemblée nous avons 8 petits nouveaux :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sophie DE-MUYNCK licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pascal BOUCHER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André CARPENTIER licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérémy DUCHEMIN licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lionel DUCROQ licence UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent GUILLOT licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-François LEMPASZAK licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael MARTIN Licence FFCT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul rappelle que certains n&amp;rsquo;ont pas encore donné leur photo pour le trombinoscope. C&amp;rsquo;est important pour apprendre à mieux se connaître.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;au 14 février il y a 23 licenciés UFOLEP et 54 licenciés FFCT soit 29 % de coureurs. Seule une dizaine de membres n&amp;rsquo;a pas encore renouvelé leur licence. Il y a 3 féminines au club et il présente le club par répartition d&amp;rsquo;âge :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour terminer la présentation du club Jean-Paul rappelle à laide de diapositives quelques fonctionnements sur l&amp;rsquo;utilisation du site Internet. Il précise qu&amp;rsquo;à ce jour nous avons plus de 15 000 connexions et que nous avons un gros pique de connexions au moment de la randonnée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6Idées et questions :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian DEVINCK évoque la possibilité de créer un groupe pour travailler sur la communication hors randonnées. Il explique qu&amp;rsquo;il serait intéressant de connaître les événements tels que les maladies, accidents mais aussi les bonnes nouvelles des adhérents du club. Il explique que certains adhérents possèdent des dons artistiques et il serait intéressant d’en faire parfois partager les autres par l&amp;rsquo;annonce par exemple de concert, spectacles ou animations diverses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cette remarque, certains expriment le souhait éventuellement d&amp;rsquo;avoir un forum. La direction du club s&amp;rsquo;y oppose fortement. Par contre l&amp;rsquo;idée de Christian pourrait être mise à l&amp;rsquo;étude mais elle nécessite l&amp;rsquo;implication de nouvelles forces pour réaliser ce travail étant donné qu&amp;rsquo;actuellement les membres du bureau ont déjà beaucoup de tâches à accomplir. Jean-Paul précise que techniquement sur le site on pourrait éventuellement créer une page mais celle-ci ne serait que dans l’espace privé et une fois de plus nécessite un travail hebdomadaire si l&amp;rsquo;on veut que cela ait du sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcel PROCUREUR demande à qu&amp;rsquo;elle date l&amp;rsquo;heure du rendez-vous du jeudi sera fixée à 14 H ? Jean-Paul répond que ce sera probablement début mars et en profite pour préciser que plus de 70 % des licenciés viennent de l&amp;rsquo;extérieur et ont besoin d&amp;rsquo;un délai souvent de 30mn par rapport à l&amp;rsquo;heure de rendez-vous et pour le jeudi par rapport à l&amp;rsquo;heure de rentrée avant la nuit.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée les Retrouvailles 22 février 2014</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-22-fevrier-2014/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 17:15:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-les-retrouvailles-22-fevrier-2014/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 22 Février 2014&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre président Vincent, ouvre la séance en remerciant la participation importante des licenciés malgré la période des vacances et annonce les excuses reçues de la plupart des absents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent résume en quelques termes les différentes fonctions au sein du bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric et Guy qui collationnent les inscriptions à la FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent et Laurent qui collationnent les inscriptions à l&amp;rsquo;UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Luc et Guillaume qui gèrent tous les équipements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gestion du site Internet assurée par Vincent, Guillaume et Jean-Paul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La communication hebdomadaire assurée par Jacques (Turpin).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent insiste sur l&amp;rsquo;importance de notre Randonnée Bleu et Jaune et annonce qu&amp;rsquo;une grande partie de notre assemblée sera consacrée à l&amp;rsquo;organisation de notre Randonnée. Il en profite pour rappeler que le jour de la randonnée nous ne roulons pas et que nous avons besoin de toutes les bonnes volontés pour assurer un bon accueil aux participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Organisation de notre Randonnée Bleu et Jaune.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul reprend le document d&amp;rsquo;organisation et liste poste par poste pour vérifier la présence des personnes. Vous trouverez en accompagnement le document d&amp;rsquo;organisation mis à jour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;organisation de la salle se fera le samedi matin de 9H à 12H.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à une remarque de Pierre (Bocquet) il est demandé à chaque responsable de contrôle de s&amp;rsquo;assurer d&amp;rsquo;avoir du matériel de dépannage. A ce propos, il est demandé aux licenciés de ramener vos pneus usagés qui peuvent, à défaut, dépanner temporairement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les responsables des contrôles ne pas oublier de prendre la note d&amp;rsquo;autorisation délivrée par la préfecture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques (Coustenoble) rappelle la nécessité de récupérer des bouteilles vides pour les contrôles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christian (Devynck) propose de compléter l&amp;rsquo;accueil à l&amp;rsquo;entrée et à la sortie de la salle pour diriger les participants soit vers le VTT, la Route ou la Marche. Il est convenu que ces fonctions seront assurées par notre président Vincent et notre président d&amp;rsquo;honneur Jacques, excellente méthode pour que les clubs rencontrent notre nouveau président.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le lavage VTT, Pierre (Bocquet) va confectionner 2 ou 3 supports vus lors du brevet de Flines les Raches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques postes restent à pourvoir comme un second photographe à l&amp;rsquo;entrée, une personne pour aider Jean-Paul sur la partie informatique, une personne supplémentaire pour aider à comptabiliser les participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage route il est proposé d&amp;rsquo;essayer d&amp;rsquo;anticiper au maximum afin d&amp;rsquo;éviter d&amp;rsquo;éventuels problèmes de météo de dernière minute. Nous ferons donc un premier fléchage toute une journée lors de la semaine du 24 au 28 mars, et une seconde journée lors de la semaine du 31 mars au 4 avril. A chaque fois nous essayerons de manger dans une brasserie tous ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent demande que le fléchage route ne soit pas trop grand et régulier. Il rappelle les règles : une flèche pour annoncer le changement de direction bien en anticipation, une flèche juste avant le changement de direction et une flèche en sortie du changement de direction. S&amp;rsquo; il y a croisement faire une croix sur les routes à ne pas prendre. On essaiera de vous préparer un modèle de flèche. Restons relativement discret et limitons nous aux inscriptions au sol .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage VTT, Vincent demande d&amp;rsquo;utiliser au maximum la rubalise et les panneaux afin de mieux respecter l&amp;rsquo;environnement. Pour rappel nous avons eu quelques soucis avec le responsable de l&amp;rsquo;ONF pour avoir notre autorisation donc soyons d&amp;rsquo;autant plus vigilants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la communication téléphonique le jour de la randonnée, il est conseillé de communiquer par SMS car les personnes en salle n&amp;rsquo;entendent pas leur sonnerie de téléphone à cause du bruit ambiant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le jour de la randonnée, afin que l&amp;rsquo;on puisse être identifié comme organisateur ne pas oublier de prendre votre gilet fluo jaune au nom du Cyclo Club Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Point sur les équipements :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; Jean- Luc, responsable des équipements, annonce que nous avons 53 demandes pour les nouveaux équipements, ce qui constitue un réel succès.
Vincent, tient à préciser que nous avons bénéficié de l&amp;rsquo;aide importante de nos 2 sponsors, Samuel et Stéphane. En effet, nos sponsors nous apportent une somme de 2 000€, avec un engagement sur 2 ans ce qui nous permet d&amp;rsquo;avoir une meilleure visibilité sur notre budget.
Jean-Luc, précise que les nouveaux maillots seront une déclinaison des maillots des coureurs avec un peu plus de jaune. Il tient à souligner la très bonne qualité des tissus et que les tailles sont légèrement différentes de nos maillots actuels. Jean-Luc, annonce que le prix des maillots sera fixé à 35€ ( prix public 116€ soit un gain environ de 57%) et que le prix des cuissards est fixé à 50€. Il précise qu&amp;rsquo;un acompte de 50% sera demandé à la commande. D&amp;rsquo;après Jean-Luc, il faut environ un délai de 2 mois pour la livraison, ce qui nous amène à une livraison courant juin.
Étant donné le succès des maillots, une étude est amorcée sur la confection de maillots à manches longues.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Calendrier 2014 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vincent annonce la réalisation du calendrier en précisant que ce dernier pouvait évoluer en cours d&amp;rsquo;année. La nouveauté cette année est la lecture sur le même document des sorties Cyclo, VTT et des Courses. Le document papier est remis à chaque participant et reste disponible au local le lundi soir. Vous pourrez aussi retrouver ce document sur le site et nous mettrons à jour le calendrier du site avec toutes ces informations. Il est à noter que sur le site vous trouverez l&amp;rsquo;annonce de tous les brevets de la région , sans préférence, afin de ne pas froisser nos visiteurs extérieurs. C&amp;rsquo;est la communication du vendredi, de notre ami Jacques (Turpin), qui vous donnera la tendance lorsqu&amp;rsquo;il y aura plusieurs brevets sur la même journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à une remarque de Christian (Bellot), nous allons essayer de respecter les horaires. Nous vous demandons d&amp;rsquo;arriver à l&amp;rsquo;heure au rendez-vous à Wavrin, et nous vous proposons de démarrer dans un délai maximum de 5 minutes après l&amp;rsquo;heure fixée, le temps de se dire bonjour, ce sera un peu pénalisant pour les retardataires mais c&amp;rsquo;est aussi une façon de respecter les gens qui sont à l&amp;rsquo;heure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un petit échange s&amp;rsquo;est engagé sur la notion de groupe. Nous constatons à l&amp;rsquo;heure actuelle l&amp;rsquo;existence de 3 groupes et il s&amp;rsquo;avère qu&amp;rsquo;il serait peut-être nécessaire de constituer un quatrième groupe roulant à une vitesse de 23 à 24 km/h et Pierre Gilles pourrait être le régulateur de ce groupe. A propos des groupes, il vous est demandé lorsque vous intégrez un groupe d&amp;rsquo;y respecter les règles et surtout de respecter l&amp;rsquo;allure. Si vous roulez plus vite, il vous suffit simplement de passer dans le groupe supérieur, mais surtout on vous demande de ne pas perturber le groupe, nous vous rappelons que nous sommes des cyclos et qu&amp;rsquo;au club il y a une section course si vous aimez la compétition. Autre remarque, nous sommes une association et chacun est libre de rouler selon son bon gré et avec les personnes de son choix, ainsi que le jour de son choix. La seule règle que le club demande de respecter, si vous venez aux rendez-vous du dimanche et du jeudi, est de respecter la vitesse du groupe le plus faible pour se rendre au brevet et pour le jeudi jusqu&amp;rsquo;au moment du choix des circuits. Nous souhaitons que cette règle soit respectée afin de conserver au sein du club une certaine convivialité et surtout continuer à échanger avec tous. Vincent profite du sujet pour faire un rappel sur le respect du code de la route et sur notre façon de rouler en groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul donne les résultats du sondage sur le séjour à Val Joly :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38 réponses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17 réponses positives&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 pour la 1ère semaine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 pour la seconde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 pour la troisième&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 pour la quatrième&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le bureau décide donc de ne pas donner suite à ce projet étant donné le faible taux de participation par semaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à ce bilan négatif, une autre proposition de sortie sur plusieurs jours est faite à l&amp;rsquo;ensemble des licenciés. Pierre (Bocquet) nous propose de faire le tour du Pas-de-Calais préparé par la FFCT, il a déjà travaillé sur le sujet, avec déjà un point de chute pour une soirée. La randonnée se déroulerait sur 3 jours pour une distance de 352 km. Le gros intérêt de ce genre de randonnée est que nous pouvons la programmer comme nous le voulons, suivant la météo, et que le coût d&amp;rsquo;inscription est inférieur à 5€ auquel il faudra évidement ajouter les frais d&amp;rsquo;hébergement et de nourriture. Le club se propose d&amp;rsquo;aider Pierre à réaliser ce projet qui peut nous apporter des points auprès de la FFCT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;oublions pas le 18 mai Lille Hardelot avec des dates limites pour l&amp;rsquo;inscription.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le club souhaite vivement participer au séjour des copains de Dordogne au Mont Noir du 24 au 31 mai. Nous souhaitons les accompagner sur quelques sorties et en profiter pour certainement passer une soirée avec eux. Le club souhaite organiser un ravitaillement sur l&amp;rsquo;une de leur randonnée. Nous comptons sur votre participation sachant que le groupe adopte une allure très modérée donc accessible à tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une organisation va être mise en place pour participer à la montagne de Reims le 29 juin. Vous aurez soit la possibilité de partir la veille ou le jour même. Une communication sur le sujet va rapidement être faite car il faut retenir le couchage longtemps à l&amp;rsquo;avance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un souhait est exprimé pour participer le dimanche 6 juillet à l&amp;rsquo;étape du tour de France Lille Le Touquet. Le club accepte d&amp;rsquo;y participer mais annonce qu&amp;rsquo;il y a une lourde logistique à mettre en place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite ,Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;il a l&amp;rsquo;intention de mettre en place dès mi-avril, si la météo le permet, une longue sortie le mardi. Il prévoit Wavrin Bray-Dunes, Wavrin Le Quesnoy, Wavrin Bergues, Wavrin Bavay et certainement d&amp;rsquo;autres. Le départ se fera à 9h de Wavrin et les distances oscilleront entre 150 et 180 km avec un retour vers 17H.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Les licenciés :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Un petit bilan des licenciés est fait par Jean-Paul :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes 72 licenciés, plus 2 camarades (que nous considérons comme licenciés) en attente d&amp;rsquo;une meilleure santé, il s&amp;rsquo;agit de Roger (Keunebrock) et Jean (Haudegon) à qui nous souhaitons un prompt rétablissement .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous sommes 54 à la FFCT et 18 à l &amp;lsquo;UFOLEP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La répartition en âge est la suivante :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 de 15 à 20 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 de 20 à 30 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 de 30 à 40 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 de 40 à 50 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15 de 50 à 60 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 de 60 à 70 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 de plus de 70 ans&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons 2 féminines au club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a 30 licenciés qui habitent Wavrin, on peut donc presque dire que notre club est un club régional.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Le site internet :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Nous enregistrons depuis l&amp;rsquo;ouverture du site, c&amp;rsquo;est à dire depuis le 20 décembre 2013 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1931 Visites&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;610 visiteurs uniques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9416 pages ont été lues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;la durée moyenne des visites est de 4 minutes 46 secondes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons même eu 2 américains qui ont visité notre site&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme le signale Jean-Paul, le plus facile est fait avec la création du site, maintenant il faut continuer à faire vivre notre site et pour cela nous comptons sur vous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent, tout en rappelant le rôle des 3 administrateurs, Guillaume, Jean-Paul et lui-même fait un appel aux bonnes volontés pour la rédaction d&amp;rsquo;articles, de voyages, d&amp;rsquo;anecdotes et surtout aux anciens pour créer une page sur l&amp;rsquo;histoire de notre club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autres pages sont en gestation, comme la mise à disposition de parcours que vous avez réalisés et que vous voulez proposer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent fait un appel aux photographes en rappelant que vous avez la possibilité de télécharger très facilement vos photos afin que l&amp;rsquo;on puisse les publier et les faire partager à tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul donne quelques explications sur le fonctionnement des nouvelles informations sur le site. Tous les Mardis, une mise à jour du site est faite par les administrateurs pour vous informer du brevet du dimanche et de la course avec les résultats de nos coureurs. Vous pouvez donc dans la soirée du mardi consulter le site pour avoir les informations au sujet du club et ainsi être au courant de la vie de notre club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon, à chaque mise à jour importante ou à la création de nouvelles pages une communication sera faite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul annonce qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;accord de Laurent, nous avons fait l&amp;rsquo;acquisition d&amp;rsquo;un logiciel de comptabilité. Ce logiciel choisi par Laurent notre trésorier, est une application WEB qui permet à plusieurs utilisateurs de pouvoir l&amp;rsquo;utiliser ou simplement la consulter suivant les droits alloués. Il a l&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;être sauvegardé tous les jours et il permet à Laurent d&amp;rsquo;avoir tous les plans comptables qu&amp;rsquo;il désire et répondre à tout moment, soit à des contrôles ou aux demandes de la mairie des justifications de nos dépenses.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 02 Novembre 2014</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-02-novembre-2014/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:16:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-assemblee-generale-du-02-novembre-2014/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Assemblée Générale du 2 novembre 2014&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compte-rendu&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La 37ème Assemblée Générale du Cyclo Club Wavrin est déclarée ouverte à 9h avec la participation du conseiller aux sports de la municipalité de Wavrin, Mr Lorthois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste des personnes excusées : Jean-Paul Amielh, Christian Devynck, Jacques Legrand, Pierre-Marie Lheureux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Présentation des nouveaux adhérents depuis septembre 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Michel Baque
Maxime Broutin
Patrick Dubus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jérôme Dumortier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas Letrionnaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antony Terranova&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Michel Vaillant&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Vincent apprécie que certains d’entre vous encadrent les nouveaux adhérents, leurs permettant ainsi une meilleure intégration et mettre en avant la qualité de notre accueil reconnue par de nombreuses personnes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Le C.C.W c’est 81 adhérents dont 62 affiliés à la FFCT et 19 UFOLEP. ►Modifications décidées par le Bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Pour éviter la pagaille lors du trajet pour se rendre à un brevet, il a été décidé de nommer un responsable de groupe le jour même. Celui-ci nous amènera au lieu d’inscription en s’efforçant de choisir le parcours le +court et le + agréable (même si le parcours n’est pas souhaité par certains) en adaptant une allure régulière afin d’arriver ensemble au brevet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ L’horaire de la permanence du lundi est désormais 18h-19h30
→ Du fait du nombre croissant d’adhérents, il a été décidé d’avancer le lieu de rdv au niveau de la grille de la maison de l’enfance (50m avant) évitant ainsi les nuisances sonores pour le voisinage et l’empiétement sur la chaussée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Rappel sur la notion de groupe.
→ Vincent déplore malgré les efforts de Gilbert, la disparation du groupe « Petits&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Braquets » et espère qu’une personne du groupe reprendra le flambeau. Il insiste sur le fait que c’est agréable de rouler avec des personnes de son niveau. Il ajoute que c’était un avantage pour que le club puisse se rendre à divers brevets le même jour. Enfin, c’était une manière d’avoir des nouvelles du groupe de façon hebdomadaire lors du résumé de Jean-Paul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Vincent constate que le groupe principal (trop important) devrait être scindé en 2 et que des « meneurs » devraient prendre leurs responsabilités afin de former un groupe avec des personnes de même niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ De même, on roule souvent avec les mêmes personnes formant ainsi un groupe. Chaque camarade doit faire attention à ses compagnons de route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Rappel sur la sécurité.
→ Vincent rappelle qu’il faut partager la route et ne pas raller inutilement sur les&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;automobilistes. Quand une voiture est à l’arrêt, restons derrière elle le temps qu’elle redémarre. ►Bilan sportif cyclo-tourisme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le club a été encore très dynamique cette année. Le Président remercie les adhérents car grâce à eux, le club est arrivé 3ème au challenge route de la FFCT Nord.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il énonce ainsi quelques dates avec nombre de participants et le classement. - 16 mars 17 au BSN Wingles (5ème) et 31 à Estaires(5ème)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;23mars 37 à Wambrechies&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;27avril 13 à Santes(2ème) et 33au BAZ Carvin(2ème)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;4mai 43 à Radinghem(1er)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;25mai 45 à Haubourdin (1er)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;8juin 24 à Cappelle en Pévèle (1er) - 22juin 26 à Rouvroy (4ème)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;13juillet 27 à Bois-Grenier (1er)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Plus récemment, Phalempin (42), Haubourdin (48), Estevelles (42) 1er à chaque fois.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Par ailleurs, le club a participé aussi aux grandes sorties telles que Mons-Chimay-Mons, Lille-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hardelot(30 participants) avec un repas où les épouses et amis étaient présents (Equihen-Plage), la Grinta, la montagne de Reims, l’ étape du tour de France.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année nos amis de Dordogne (cyclo Bergerac) sont venus nous rendre visite. Roger Delporte, ancien membre du C.C.Wavrin avait organisé plusieurs circuits. Intervention de Jacques Coustenoble sur cette amitié. Certains d’entre vous les ont accompagné et ont pu constater les joies du cyclotourisme et ses vraies valeurs comme rouler groupé, visiter, partager de bons moments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent énonce les belles initiatives de certains cyclos à proposer de nouvelles sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Pierre Bocquet et Jean-Paul Amielh pour le Tour du pas de calais. Pierre prend la parole pour expliquer cette escapade réalisée du 10 au 13juin 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Fred et Jean-Paul pour les longues sorties du jeudi (160km) à Aubigny au Bac, Le Quesnoy, Bray-dunes qui rencontrent un franc succès.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent insiste qu’il ne faut pas hésiter à prendre ce genre d’initiatives bénéfiques à la bonne marche du club. De plus, le club peut aider ces projets sur des points logistiques ou organisationnels, bien entendu dans la mesure du possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Vincent prend aussi l’exemple que certains adhérents sont fiers de porter les couleurs du club ; c’est le cas de Bernard Binauld et ses enfants en montant les cols de Vars et de l’Izoard dans les Alpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Le club participe depuis 6 ans aux stages du soleil, à Roquebrune sur Argens dans le Var. Prise de parole de Jean-Luc en expliquant le fonctionnement et les avantages de ce stage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Vincent site le tour de Corse effectué par Jean-Paul E. (stage du soleil), Christophe L. et Pierre B. Celui prend la parole pour expliquer cette randonnée par étape où 17000m de dénivelé ont été franchis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toutes ces belles prestations, aussi différentes soient-elles, contribuent à la très bonne notoriété du C.C.WAVRIN qui s’est faite d’année en année. Comme vous le savez, c’est très long à se faire, mais c’est surtout très dur à conserver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grâce à cette bonne réputation, nous avons eu encore un excellent cru pour notre 37ème randonnée Bleu et Jaune : 1367 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-854 cyclos et 77clubs représentés -457 VTT et 43 clubs représentés -56 marcheurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent remercie l’ensemble des adhérents pour leur investissement et engagement ainsi que celui des épouses et amis qui nous aident pour cet événement. Une belle et longue matinée qui s’est achevée par un repas et un hommage à Jacques et Anny pour toutes ces années passées à la présidence du club. Jacques aura eu quelques surprises : la présence de son ami et cyclo Roger Delporte, un magnifique livre photos créé par Chantal et un très joli spectacle de danse à l’initiative de Marinette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Bilan sportif cyclosport effectué par Guillaume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guillaume annonce que le bilan est meilleur que l’année dernière avec 8 podiums et de 8 top5 ce qui témoigne du sérieux et de l&amp;rsquo;envie des coureurs présents tout le long de l&amp;rsquo;année dans la région à défendre les couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Samuel : monté en 1ère catégorie après ses 2 victoires à Valenciennes et Bousies ainsi que ses belles 3ème et 4ème places à Vred et Pont sur Sambre. Sa 4ème place au régional de Linselles et son sérieux tout au long de la saison lui ont valu sa sélection pour les Championnats de France à Salouel (80) où il terminera à une excellente 8ème place sur une centaine de coureurs, à noter aussi les 5 top 5 en VTT dont la semaine dernière à La Bassée. Outre les courses UFOLEP Samuel a participé au roc d&amp;rsquo;azur et 2 cyclosportives, la Jalabert à Mazamet (81) et la Barousse Balés dans les Pyrénées&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Geoffrey : après avoir terminé avec succès sa première année de prépa en juin, il participa à quelques courses et les résultats parlent d&amp;rsquo;eux même avec ses 2ème places à Maulde et Thun St Amand ainsi que 2 top 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Didier T : il a effectué une belle saison avec deux deuxièmes places à Linselles puis à Bergues où Vincent L fini 4ème sur une course très nerveuse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Notre Vice président Jean-Luc, dès sa première course à Verlinghem et sous un temps calamiteux finit 3ème. Il aura animé aussi de nombreuses courses cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Stéphane toujours bien placé aux arrivées, termine 4ème à Loos en Gohelle et sa régularité fut récompensée par une superbe 4ème place au challenge de la régualrité (300 coureurs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ Guillaume finit 5ème à Ablin St Nazaire sur les coteaux de Notre Dame de Lorette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malheureusement durant cette année, certains de nos coureurs n&amp;rsquo;ont pas eu la chance de pouvoir briller comme Gregory L, Thierry L. revenant de blessure. D’autres personnes qui n’on peut être pas fait de résultats mais ont été présents cette saison: Eric V, Laurent D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rajoutera au bilan très complet de Guillaume, la très belle 23ème place sur 693 de Didier B à la cyclosportive du Lac Leman. Il terminera ce bilan cyclosportif en indiquant que certains adhérents ont participé à d’autres challenges : le marathon de Berlin pour Olivier D et l’ascension du Mont Blanc pour Sam L.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;► Le renouvellement du Bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme tous les ans, nous avons 6 membres du Bureau à renouveler : - Allard Frédéric&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Amielh Jean-Paul&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carpentier Jean-Claude - Desailly Jean-Luc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duriez Laurent&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lebas Guy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sont déclarés régulièrement élus à l’unanimité, l’ensemble des personnes nommées ci-dessus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Le Bilan financier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de présenter le bilan financier, Laurent D. saluera l’excellent travail en amont de Guy L. et Fred A, facilitant les tâches incombant au trésorier. Il fera un bilan complet et précis, disponible au club pour toute personne qui souhaiterait le consulter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent annonce par la même occasion le coût des licences : → UFOLEP 90€&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→ FFCT 60€ petit braquet et 110€ grand braquet. Il rappelle que le renouvellement de celles-ci est ouvert et que chaque adhérent doit joindre un certificat médical de moins de 3mois. Guy et Fred n’enregistreront que des dossiers complets&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Complément pour les licenciés Macif (coureurs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent informe l’existence d’un document Sport IA (sport individuel accident) ; ce document permet de souscrire une assurance complémentaire avec comme référence notre contrat pour bénéficier de l’indemnité des journées. Un formulaire est disponible auprès de Jean-Paul A. qui vous expliquera son fonctionnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle qu’en cas d’accident, c’est à l’adhérent de faire parvenir sa déclaration et ce n’est pas le club qui la rédigera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Points sur les équipements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent évoque le 21 juin, comme étant une date importante dans l’histoire du club : la remise des nouveaux maillots. Que ce soit, cyclos, coureurs, tout le monde portera le même maillot renfonçant ainsi l’esprit d’unité, cher à ses yeux et indispensable au bon fonctionnement du club. Il se réfère à son discours d’investiture ou il avait indiqué qu’il serait le garant du bon équilibre entre les différentes activités proposées par le club. Il n’oublie pas de citer les 2 sponsors, Autonomie Annoeullin et AVEXA Carvin qui ont permis de créer ces équipements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent souhaiterait qu’un maximum d’adhérents portent les nouvelles couleurs. Jean-Luc, indique que les anciens seront en vente à des prix soldés dès la semaine prochaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-luc fera un sondage sur 2 projets :
→ les collants (cuissard long) au couleur club. +/- 80€
-les casques comme projet 2015 avec la participation de nos sponsors.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les 2 cas, plus d’une quinzaine de mains se lèvent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent annonce qu’il y aura un réapprovisionnement de maillots avec une réflexion commune sur l’agrandissement du logo club comme évoqué lors de notre réunion de Bureau. Ainsi, s’engage un débat passionné dans l’assemblée ou 3 cas ressortent : l’irréductible du Bleu et Jaune comme Pierre-Gilles, le nostalgique de l’ancien maillot comprenant le changement mais pas aussi radical (Jacques C.) et un vice-président rappelant que beaucoup de personnes avaient trouvé le maillot très joli dès son lancement au niveau des coureurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle que nous sommes dans une phase de réflexion. Par contre, il insiste qu’il n’est pas favorable à changer la physionomie du maillot. Tout comme Laurent et Jean-Luc, Vincent est persuadé qu’il faut un temps d’adaptation et que d’ici quelques temps, nous serons reconnus comme auparavant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Intervention de Mr Lorthois, conseiller aux sports à la Mairie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il salue le dynamisme de notre club et nous assure que la Municipalité continuera son aide dans la mesure du possible et de ses capacités.
Suite à la mise en place des nouveaux rythmes scolaires, il nous présente rapidement les NAP , Nouvelles Activités Périscolaires qui se composent notamment par une initiation et découverte à une discipline sportives pour les jeunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il annonce aussi la future fête des sports le 12 septembre 2015, selon toute vraisemblance. Vincent remercie Mr Lorthois et lui indique que le club sera présent dans la mesure du possible, aux manifestations organisées par la municipalité et plus particulièrement sportives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;►Préparation du calendrier 2015
Vincent rappelle que les suggestions ou idées des adhérents sont les bienvenues et que le&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;club les aidera à les concrétiser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→Lille-Hardelot dimanche 24 mai 2015. Bus+ remorque réservés
Vincent souhaiterait que les Petits Braquet participent à l événement en effectuant une partie de la randonnée grâce à la logistique mise en œuvre ce-jour là. Gilbert réfléchira avec ses amis sur l’établissement de ce projet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→Stage du soleil du 2 au 9 mai 2015 : confirmation à Jean-Luc
→27/28 juin : projet Alefpa, accompagnement de jeunes adolescents qui ne font pas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;beaucoup de vélo, sur 2 étapes Cambrai-Dunkerque et Dunkersque-Lille&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→Tour du Nord : Pierre B planche sur le projet qui sera bien prévu en 2015&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→Sorties longues du Jeudi reprendront aux beaux jours : Dominique V. souhaiterait aller sur Cassel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→L’Ardéchoise : Pierre B refera l’Ardéchoise et se propose à nouveau de gérer la logistique. Pour cela, il lui faut une réponse ferme avant les fêtes de Noël. Une communication sera faite dans ce sens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→Vincent annonce que l’organisation d’une course Ufolep est à l’étude et il communiquera sur son avancement lors des prochaines réunions de bureau et à l’assemblée « les retrouvailles »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;► Hommage à Francis pour son engagement depuis plus de 37 ans au sein du club. Le club lui offre un calendrier personnalisé et un tapis de souris (les 2 conçus par Chantal). Une composition est offerte à Jacqueline. Chantal offre à Samuel, un très joli dessin au fusain l’illustrant en pleine effort sur son vélo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant de clôturer l’assemblée, Geoffrey lira un texte remerciant Vincent pour cette première année passée à la tête du C.C.Wavrin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’assemblée se termine vers 11h15 et est conviée au pot de l’amitié.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Organisation Randonnée 2014</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-organisation-randonnee-2014/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:04:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-21-organisation-randonnee-2014/</guid>
        <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ORGANISATION en Salle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscriptions&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Classement&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Bar-Buvette&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Petits Pains&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BETBEDER Didier (Marche)
AMIELH Jean-Paul
DUBOIS Michel
COUSTENOBLE Anny Responsable&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
MOLCRETTE André
DUMONT Jacky
LECLERCQ Agnès&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BINAULD Bernard (Route)
DENDONCKER Jean-Pierre
POISSONNIER Roger
PETIT Anne Sophie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Francis (Route)
 
DECOCK Claude
ALLART Claudine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DENDONCKER Jean-Pierre (Route)
 
DUTOIT Michel
DURIEZ Jacqueline&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PROCUREUR Marcel (Route)
 
BELLOT Christian Responsable café
DEMUYNCK Liliane&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Paul-André (Route)
 
LERNOULT Jean-Paul Responsable bière
DURIEZ Valérie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
&lt;strong&gt;Communication&lt;/strong&gt;
BIEL Patrick
DURIEZ Honorine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
TURPIN Marinette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DUMONT Jacky (VTT)
DESAILLY Chantal Photos départ
 
BELLOT Sylvie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOIRET Serge (VTT)
HENNERON Maurice Photos départ
 
LEFEBVRE Dominique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEGRAND Jacques (VTT)
LEFEBVRE Christophe Photos route
 
BOCQUET Catherine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESCAMPS Olivier (VTT)
LEBAS Serge Photos route
 
ALLART Fabienne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KEUNEBROCK Roger (VTT)
CHENU Sébastien Photos VTT
 
LHEUREUX Nathalie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VAN-AUTRYVE Dominique (VTT)
 
 
LERNOULT Angelina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Honorine
AMIELH Jean-Paul envoi SMS
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lavage VTT&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Parking&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Assistance&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;MARCHE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TURPIN Jacques
DEVINCK Christian Responsable
BOCQUET Pierre (Route) 06 12 05 68 96
LAMBERT Gilbert (6 km) départ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HACHE Philippe
HENNERON Maurice
CIESLAK Jean-Luc (Route)
groupé à 9H30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
DESTAILLEURS Michel
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
PICAVET Francis
NOIRET Serge (Ravitaillement VTT)
DURIEZ Francis (12 km) départ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
TURPIN Jacques
 
groupé à 9H&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
HACHE Philippe
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 10H avec bottes
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONTROLES&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Route 40 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Route 63-84 et 96 KM&lt;/strong&gt;
** VTT 30 KM et 20 Route**
&lt;strong&gt;VTT 40 et 55 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Marche 12 KM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tel :
&lt;strong&gt;Tel : 06 04 13 51 50&lt;/strong&gt;
**Tel : 06 99 60 27 42 **
**Tel : 06 03 67 61 09 **
**Tel : **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CARPENTIER Jean-Claude&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;LHEUREUX Pierre-Marie&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;ALLART Frédéric&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;LABALETTE Vincent&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;BUISINE Bernard&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BRUSQUIN Jean-Pierre
PAZDYKA Joan
LEPETZ Pascal
LAMOTE Nicolas
BUISINE Bernard&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
VERDIER Serge
PETIT David
CREPY Frédéric
TURPIN Marinette Photographe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
LECLERCQ Thierry
BOURGEOIS Gauthier
HANOT David
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
ALBERT Daniel
 
SERRURIER Lucien
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
SMETS Sébastien
 
GAVEAU Amaury
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
MANSIEZ Dominique
 
HUIZINGA Erwan
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
BENTOS DOS SANSTOS Adélino
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour le contrôle route le transport des barrières sera effectué par Sébastien SMETS&lt;/strong&gt;
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En caractères GRAS le nom des responsables de chaque contrôle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrôle des parcours le Dimanche&lt;/strong&gt;
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEBAS Guy
De Wavrin à Pahempin
 
Aller 20 km sur le 40
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DEMUYNCK Stéphane
Du contrôle 30 au contrôle 40
 
aller 10 km sur le 40
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Laurent
Du contrôle 30 à jonction avec 20
 
10 km sur le 30
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESAILLY Jean-Luc
De Wavrin à Wavrin
 
le 20 KM VTT
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESAILLY Geoffrey
Renfort sur une équipe
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le VTT il restera le jour même à organiser le ramassage des panneaux à partir de 10H
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lundi pour le ramassage VTT rendez-vous à 8H : Guy LEBAS, Frédéric ALLART, Pierre BOCQUET, Christophe LEFEBVRE, Jean-Luc DESAILLY, Jean-Paul AMIELH
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FLECHAGE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Route 40 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Route 63 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Route 84 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Route 96 KM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LAMBERT Gilbert
CARPENTIER Jean-Claude
COUSTENOBLE Jacques
COUSTENOBLE Jacques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DENDONCKER Jean-Pierre
VERDIER Serge
LEBAS Guy
LEBAS Guy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POISSONNIER Roger
BOCQUET Pierre
TURPIN Jacques
AMIELH jean-Paul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
BRUSQUIN Jean-Pierre
SAUVAGE Pierre-Gilles
DURIEZ Francis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
AMIELH Jean-Paul
LEGRAND Jacques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
DURIEZ Francis
ALLART Frédéric&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
BELLOT Christian
BELLOT Christian&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
LEGRAND Jacques
BOCQUET Pierre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
BOCQUET Pierre
LEFEBVRE Christophe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
LEFEBVRE Christophe
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VTT le vendredi&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;VTT le samedi&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Marche 6 KM&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Marche 12 KM&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POULLIER Vincent
DEMUYNCK Stéphane
DESAILLY Chantal
DESAILLY Chantal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TURPIN Jacques
DESAILLY Jean-Luc
DURIEZ Francis
DURIEZ Francis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALLART Frédéric
LEBAS Guy
KEUNEBROCK Roger
KEUNEBROCK Roger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMIELH Jean-Paul
ALLART Frédéric
ALBERT Daniel
ALBERT Daniel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESAILLY Jean-Luc
DURIEZ Laurent
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HANOT David
DURIEZ Laurent
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SMETS Sébastien
LEPETZ Pascal
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEBAS Guy
LELEU Guillaume
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
LHEUREUX Pierre Marie
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
HANOT David
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrôle route 50-70-90&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LHEUREUX Pierre-Marie
06 04 13 51 50&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PAZDYKA Joan
06 89 84 43 54&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dépannage route :&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BOCQUET Pierre
06 12 05 68 96&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrôle VTT 20-30 et 15 route&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ALLART Frédéric
06 99 60 27 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrôle VTT 40-50-60&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LABALETTE Vincent
06 99 60 27 42&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dépannage VTT&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOIRET Serge
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salle&lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;POULLIER Vincent
06 22 29 51 14&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COUSTENOBLE Jacques
06 86 32 63 24&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMIELH Jean-Paul
06 70 75 20 08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ORGANISATION en Salle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscriptions&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Classement&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Bar-Buvette&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Petits Pains&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BETBEDER Didier (Marche)
AMIELH Jean-Paul
DUBOIS Michel
COUSTENOBLE Anny Responsable&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
MOLCRETTE André
DUMONT Jacky
LECLERCQ Agnès&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BINAULD Bernard (Route)
DENDONCKER Jean-Pierre
POISSONNIER Roger
PETIT Anne Sophie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Francis (Route)
 
DECOCK Claude
ALLART Claudine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DENDONCKER Jean-Pierre (Route)
 
DUTOIT Michel
DURIEZ Jacqueline&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PROCUREUR Marcel (Route)
 
BELLOT Christian Responsable café
DEMUYNCK Liliane&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Paul-André (Route)
 
LERNOULT Jean-Paul Responsable bière
DURIEZ Valérie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
&lt;strong&gt;Communication&lt;/strong&gt;
BIEL Patrick
DURIEZ Honorine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
TURPIN Marinette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DUMONT Jacky (VTT)
DESAILLY Chantal Photos départ
 
BELLOT Sylvie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOIRET Serge (VTT)
HENNERON Maurice Photos départ
 
LEFEBVRE Dominique&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEGRAND Jacques (VTT)
LEFEBVRE Christophe Photos route
 
BOCQUET Catherine&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESCAMPS Olivier (VTT)
LEBAS Serge Photos route
 
ALLART Fabienne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KEUNEBROCK Roger (VTT)
CHENU Sébastien Photos VTT
 
LHEUREUX Nathalie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VAN-AUTRYVE Dominique (VTT)
 
 
LERNOULT Angelina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DURIEZ Honorine
AMIELH Jean-Paul envoi SMS
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lavage VTT&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Parking&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Assistance&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;MARCHE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TURPIN Jacques
DEVINCK Christian Responsable
BOCQUET Pierre (Route) 06 12 05 68 96
LAMBERT Gilbert (6 km) départ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HACHE Philippe
HENNERON Maurice
CIESLAK Jean-Luc (Route)
groupé à 9H30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
DESTAILLEURS Michel
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
PICAVET Francis
NOIRET Serge (Ravitaillement VTT)
DURIEZ Francis (12 km) départ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
TURPIN Jacques
 
groupé à 9H&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
HACHE Philippe
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 10H avec bottes
 
 
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
 
 
 &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée les Retrouvailles 4 mars 2017</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-assemblee-les-retrouvailles-4-mars-2017/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 17:51:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-assemblee-les-retrouvailles-4-mars-2017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Les Retrouvailles du 4 mars 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En introduction de l&amp;rsquo;assemblée, Jean-Paul remercie toutes les personnes qui lui ont envoyé un mail, ou par voix orale, pour annoncer leur absence. C&amp;rsquo;est en grande partie à eux qu&amp;rsquo;est dédié ce résumé pour qu&amp;rsquo;ils participent quand même à la vie du club.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Petit mot de Vincent :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonjour à tous,&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Merci à tous d’être venus si nombreux. Une présence qui montre bien l’intérêt que vous portez au club. Une assemblée « les retrouvailles » qui sera essentiellement consacrée à l’organisation de notre 40ème randonnée. *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Pris par le temps avec la soirée Bowling, on va se ternir en 2 h maxi. *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Comme à mon habitude, je remercie ceux qui ont préparé cette Ag, Jean- Paul et sur la partie internet Laurent mais également l’ensemble des membres du Bureau qui font un travail remarquable! *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Je ne ferai pas de long discours mais juste une petite introduction en vous disant que je suis très content de la participation massive des adhérents au repas de ce soir. Que ce soit les adhérents actuels où certains anciens qui nous ont fait le plaisir de remonter: Je pense à Roger et son épouse et Jean-Paul Lernout et son épouse.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Une mobilisation également lors des commandes d’équipement. Malheureusement, notre fournisseur Santini n’a pu tenir son délai de livraison. J’en suis désolé car j’aurai voulu vraiment les remettre aujourd’hui pour faire une photo de groupe et mettre à jour le trombinoscope.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Ils ne devraient plus tarder. Je ne vous donne pas de délai mais très prochainement nous les aurons. Nous les distribuerons un samedi pour faciliter le travail de chacun. *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nous sommes dans les délais de toute façon car ,cela a été long du fait de la grandeur de la commande. Egalement, on a vraiment essayé de gérer nos futurs stocks au mieux car ces derniers nous coûtent cher.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cette année, comme on l’a déjà évoqué, c’est nos 40ans, c’est une date importante pour la vie d’un club : un cap vers l’avenir et Dieu sait que notre club est tourné vers l’avenir, vous en aurez encore l’exemple dans cette assemblée avec le projet d’un nouveau site internet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonne assemblée à toutes et tous.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vincent&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Organisation de notre Randonnée Bleu et Jaune du 2 avril 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Vincent prend la parole pour annoncer que cette année, suite à une erreur de sa part, nous ne disposerons de la salle qu&amp;rsquo;à partir du dimanche à 3H du matin. Ayant oublié de faire la réservation, une autre association « HAITI » a pris possession de la salle. Un changement de salle a été envisagé mais peu réalisable. Nous avons donc pris l&amp;rsquo;option d&amp;rsquo;organiser la salle dès 3h du matin ce qui demandera de la part de chacun d&amp;rsquo;arriver certainement un peu plus tôt. Vincent précise quand même qu&amp;rsquo;il a obtenu l&amp;rsquo;obtention d&amp;rsquo;une salle à l&amp;rsquo;étage ce qui nous permettra de stocker tout notre matériel dès le samedi matin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annonce des nouveautés pour notre randonnée 2017 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 nouveaux parcours route : 28,44,56,70,86 et 97 km. Frédéric donne quelques explications sur les parcours en précisant l&amp;rsquo;ascension, du côté du mont Noir par un petit raidillon, trouvaille de Pierre-Gilles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 nouveaux parcours VTT : 20,30,40,50 et 60 km réalisés par Laurent qui explique avoir repris les parcours de l&amp;rsquo;année dernière dans le sens inverse avec quelques changements surtout dans la forêt de Phalempin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;annonce par Jean-Luc de nouveaux panneaux marche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une tombola pour les 40 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un stand crêpes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une peinture sur toile représentant les 40 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle à tous que le jour de la randonnée personne ne roule.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul invite les nouveaux licenciés et surtout les oubliés à se faire connaître auprès de lui, à la fin de l&amp;rsquo;assemblée, pour s&amp;rsquo;inscrire sur un poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frédéric, Laurent et Vincent, à l&amp;rsquo;aide des diapositives, présentent les nouveaux parcours ainsi que les lieux des ravitaillements. Jean-Paul précise que vous pouvez retrouver ces parcours sur notre site Internet, soit sous la forme Openrunner mais aussi sous une autre forme très originale, concoctée par Laurent LICOUR qui permet de mieux voir les routes et chemins empruntés ainsi que la traversée des villages et des points de ravitaillement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Luc présente les nouvelles flèches de la marche et Vincent en profite pour le remercier de son travail et de son implication, sachant que ces dernières ne coûteront rien au club et équivaut à une économie proche des 300 euros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul présente et annonce que cette année vous recevrez dans votre boîte mail très prochainement, l’organigramme complet du déroulement de la randonnée à l&amp;rsquo;image de ce qui avait été fait pour la course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;aide des diapositives, Jean-Paul reprend le document d&amp;rsquo;organisation et liste poste par poste pour vérifier la présence des personnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le stand crêpes sera ouvert vers 10h et le restera jusqu&amp;rsquo;à épuisement. Nous laissons à Isabelle, Marie et Nadège toute liberté pour gérer leur stand et surtout pour surveiller les resquilleurs, aucun ticket étant nécessaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour la gestion de la tombola le stand est confié à nos petits nouveaux. Vincent en profite pour annoncer pour l&amp;rsquo;instant l&amp;rsquo;obtention d&amp;rsquo;une centaine de lots, l&amp;rsquo;objectif étant d&amp;rsquo;atteindre 300 lots afin de satisfaire au moins un tiers des participants. Il sera demandé aux responsables de coder sur le bon d&amp;rsquo;inscription le passage en tombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Jean-Paul laisse la parole à Francis (PICAVET) pour la présentation de la peinture sur toile. Francis précise de suite qu&amp;rsquo;il fait partie du C.C.WAVRIN mais aussi du C.A.WAVRIN. Il explique à l&amp;rsquo;assemblée, qu&amp;rsquo;avec ses collègues ils vont effectuer sur une toile d&amp;rsquo;environ 3 m de long un tableau évoquant les 40 ans du club et avec l&amp;rsquo;autorisation du club ils profiteront pour exposer d&amp;rsquo;autres tableaux afin toujours de se faire connaître. Vincent ajoute qu&amp;rsquo;il est très content de faire participer une autre association à nos 40 ans et remercie Francis et le C.A.WAVRIN de leur engagement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent présente une diapo sur l&amp;rsquo;organisation de la salle en précisant qu&amp;rsquo;il pourrait avoir encore quelques changements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le fléchage route, Vincent précise bien qu&amp;rsquo;en Belgique il faut mettre les flèches ayant l&amp;rsquo;étiquette avec le nom de l&amp;rsquo;organisateur et son numéro de téléphone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul précise que si le temps le permet, le jeudi il sera demandé aux cyclos d&amp;rsquo;effectuer en vélo un contrôle des parcours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent rappelle que le jour de la randonnée, afin que l&amp;rsquo;on puisse être identifié comme organisateur ne pas oublier de prendre son nouveau maillot aux couleurs du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir déjà, en live, apporté des modifications à l’organigramme Jean-Paul réitère sa demande auprès des nouveaux ou des oubliés de se signaler. Pour les personnes qui seront absentes le jour de la randonnée il demande de lui envoyer un mail afin de ne pas les relancer inutilement.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Les séjours 2017 :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pour Lille Hardelot (29 inscrits à ce jour) Pierre prend la parole pour expliquer que le repas se déroulera à WACQUINGHEM à 6 km de Boulogne. Il précise que c&amp;rsquo;est le même prestataire que l&amp;rsquo;année dernière et qu&amp;rsquo;il dispose d&amp;rsquo;une salle pouvant accueillir 100 personnes ainsi qu&amp;rsquo;une terrasse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au sujet de Lille Hardelot Vincent précise que devant le peu d&amp;rsquo;inscrits, il y a 10 jours (à peine 15), qu&amp;rsquo;il fallait certainement envisager l&amp;rsquo;abandon du bus pour l&amp;rsquo;année prochaine. Il précise que le bus coûte 1 000 euros, en négociant difficilement le prix et, que pour l’amortir en grande partie, il faut donc plus d&amp;rsquo;une quarantaine de personnes. Jean-Paul précise que normalement les participants ont du recevoir dans leur boîte mail leur numéro de plaque, si ce n&amp;rsquo;est le cas elles sont priées de se faire connaître.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre informe l&amp;rsquo;assemblée que pour le séjour en Auvergne il n&amp;rsquo;y a que 4 inscrits malgré des parcours très agréables, des paniers repas le midi et une installation confortable à Aubusson dans le centre FFCT. Jean-Paul en profite pour faire intervenir Roger, un ancien du club que nous avons rencontré l&amp;rsquo;année dernière en Dordogne. Roger explique que le site est formidable, que les parcours sont accessibles à tous et que l&amp;rsquo;année dernière avec son club ils étaient près d&amp;rsquo;une vingtaine à avoir répondu à l&amp;rsquo;invitation. Sur ce Jean-Paul s&amp;rsquo;étonne du peu de participants de la part de notre club et s&amp;rsquo;interroge sur la pérennité de proposer de tels séjours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour le séjour en Alsace Pierre précise que pour l&amp;rsquo;instant il y avait 8 inscrits, plus 2 sur place (Jacques et Xavier), une option était prise pour plus de personnes mais qu&amp;rsquo;il ne fallait pas trop tarder. Pierre explique aussi que nous avons organisé ce séjour pour permettre aux actifs d&amp;rsquo;y participer en sachant que le lieu de séjour n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;à 5H 30 mn de route, qu&amp;rsquo;ils pouvaient donc nous rejoindre soit du vendredi ou du samedi ou moduler leur séjour à leur convenance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est annoncé qu&amp;rsquo;à partir du dimanche 5 mars le rendez-vous est à 8h pour le dimanche et les jours fériés et à 14h pour le jeudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Vincent présente le calendrier sous forme papier que vous pourrez obtenir en le téléchargeant. Il insiste sur le fait que ce calendrier est incomplet car plusieurs clubs n&amp;rsquo;ont pas encore confirmé leur brevet, qu&amp;rsquo;il était très certainement appelé à être modifié et qu&amp;rsquo;il fallait mieux consulter en live le calendrier du site.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Le nouveau site internet :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est Laurent (LICOUR) qui prend la parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurent explique les raisons qui nous ont poussé à évoluer vers un nouveau site :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site actuellement peu évolutif et qui a déjà près de 4 ans ce qui est beaucoup en informatique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un site plus à vocation commerciale que dédié à une association.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur le site il n&amp;rsquo;y a pas de blog et surtout pas d&amp;rsquo;historique des articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mise à jour hebdomadaire reste une opération très lourde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque évolution a un coût non négligeable, la dernière en date pour avoir la compatibilité avec les smartphones nous a coûté 300€.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le site a aussi un problème de disponibilité, essentiellement le dimanche qui est le jour des mises à jour techniques, ce qui ne correspond pas à nos besoins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons besoin d&amp;rsquo;un site évolutif pouvant bénéficier de l&amp;rsquo;évolution des technologies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le souci de la bonne gestion financière du club, nous voulons envisager un coût plus réduit qui pourrait passer environ à 40€ au lieu des 320€ par an. Cela comme le précise Laurent, suppose un peu d&amp;rsquo;huile de coude, des compétences techniques ((il semble y en avoir de plus en plus dans le club) et du temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour étayer sa dernière remarque Laurent précise aux spécialistes que le site s’appuiera sur Joomla et qu&amp;rsquo;il sera sur un serveur mutualisé chez OVH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Laurent explique en quelques lignes les premières nouveautés :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le blog (commentaire hebdomadaire des sorties) ne sera plus sur la première page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y aura vraiment des parties privées qui permettront de relater en privé nos soirées, comme par exemple celle de ce soir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous les articles seront conservés en ligne et facilement récupérables avec un moteur de recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La publication des articles se fera au fil de l&amp;rsquo;eau c&amp;rsquo;est à dire que dès le lundi vous pourriez avoir déjà quelques récits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On pourra avoir des articles thématiques que ce soit cyclo, course ou VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque licencié pourra écrire un article en direct sachant qu&amp;rsquo;il ne sera publié qu’après avoir été validé par les administrateurs, surtout pour éviter le principe du forum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le look/design général du site va évoluer :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première page va être utilisée pour communiquer vers l&amp;rsquo;extérieur, pour la présentation du club et annoncer nos principaux événements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le calendrier sera en première page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour naviguer nous utiliserons des tuiles graphiques avec des photos permettant d&amp;rsquo;arriver sur les pages principales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le trombinoscope sera plus dynamique avec des possibilité de filtre et surtout la possibilité d&amp;rsquo;avoir beaucoup plus d’informations sur les licenciés comme par exemple pour les coureurs leurs performances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite Laurent comme dans tout projet annonce les différentes étapes :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/2016 : choix d&amp;rsquo;une solution technique avec en plus la mise ne place d&amp;rsquo;un site de démonstration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/2017 : transfert des compétence vers Jean-Paul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02/2017 : travail de mise au point d&amp;rsquo;une maquette.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03/2017 : présentation au bureau de 2 maquettes pour choix définitif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04/2017 : reprise de l&amp;rsquo;existant et création des comptes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;05/2017 : ouverture du site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XX/2017 : ajout de nouvelles fonctionnalités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Paul précise que lors de l&amp;rsquo;ouverture du nouveau site vous serez prévenus par mail et que normalement cette bascule devrait être transparente pour les utilisateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part Jean-Paul ajoute que pour l&amp;rsquo;instant nous utilisons les membres du bureau pour êtres les testeurs de nos travaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour clore le sujet, Laurent précise à l&amp;rsquo;assemblée qu&amp;rsquo;il est disponible pour leur faire une démonstration de ce qui a déjà été réalisé.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Questions :&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;La première remarque vient de Stéphane qui souhaiterait avoir sur le site la possibilité de pouvoir remplir les formulaires afin de perdre un minimum de temps. A cette remarque Laurent et Jean-Paul répondent que c&amp;rsquo;est aussi une des raisons de l&amp;rsquo;évolution du site mais qu&amp;rsquo;il fallait être patient avant d&amp;rsquo;avoir la réalisation complète.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre remarque de la part de Vincent (LABALETTE) à propos justement du fait d&amp;rsquo;avoir un mail avec un document à éditer pour répondre et que cela entraînait une certaine lourdeur dans la communication, il trouverait plus normal de déposer l&amp;rsquo;information sur le site et ainsi d&amp;rsquo;éviter les mails. A cette remarque Vincent lui explique quand même qu&amp;rsquo;il y a une masse d&amp;rsquo;informations sur le site que la plupart des gens n&amp;rsquo;ont jamais lues. Pour compléter la remarque de Vincent, Jean-Paul ajoute que les informations sont bien souvent à disposition sur le site mais que si nous ne poussons pas l&amp;rsquo;information par des mails les personnes ne vont pas chercher naturellement l&amp;rsquo;information sur le site. Toujours à ce sujet Jean-Luc reprend très concrètement certains cas de figure et conclut en précisant aussi qu&amp;rsquo;il ne fallait pas tuer les échanges verbaux entre les licenciés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toujours pour démontrer que le bureau est prêt à évoluer Jean-Paul annonce que le club va certainement faire l&amp;rsquo;acquisition d&amp;rsquo;une carte bleue. A ce sujet Paul-André intervient en nous déconseillant fortement de la faire. Paul-André dirigeant d&amp;rsquo;une association nous explique que les commerçants refusent la carte bleue d&amp;rsquo;une association car cette dernière n&amp;rsquo;est pas personnalisée. Surpris de cette remarque, Jean-Paul remercie Paul-André de son intervention et se ralliera certainement à sa conclusion. Jean-Paul précise donc pour l&amp;rsquo;occasion que nous sommes à l&amp;rsquo;écoute des évolutions technologiques et vos suggestions mais, comme vient de le préciser Paul-André, ces dernières parfois ne correspondent pas au fonctionnement d&amp;rsquo;une association.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour tenter de clore le débat Jean-Paul explique qu&amp;rsquo;il avait eu des demandes pour un paiement par Paypal. Certes cela est réalisable mais engendrera une charge supplémentaire pour le bureau sachant que ce mode de paiement ne supprimera pas un autre mode mais viendra en complément. De plus Jean-Luc avec son pragmatisme habituel, précise que cela risque de nuire à la permanence du lundi qui reste quand même un moment de convivialité et surtout une particularité que l&amp;rsquo;on ne trouve pas toujours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent termine l&amp;rsquo;assemblée en remerciant le bureau pour la préparation de cette assemblée, rappelle le rendez-vous de ce soir et invite l&amp;rsquo;ensemble des participants à prendre le pot de l&amp;rsquo;amitié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Statuts 2015</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-statuts-2016/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 16:12:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-statuts-2016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ccwavrin/documents/Statuts/Statuts-2015.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ccwavrin/documents/Statuts/Statuts-2015-02.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ccwavrin/documents/Statuts/Statuts-2015-03.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ccwavrin/documents/Statuts/Statuts-2015-04.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ccwavrin/documents/Statuts/Statuts-2015-05.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Image&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Assemblée Générale du 03 Novembre 2013</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-assemblee-generale-du-03-novembre-2013/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 15:28:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-assemblee-generale-du-03-novembre-2013/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assemblée Générale du 03 Novembre 2013&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La 36 ème Assemblée Générale du Cyclo Club Wavrin est déclarée ouverte à 10h avec la participation du représentant de la mairie M Alain RICHARD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liste des personnes excusées : Gilbert LAMBERT, Vincent LABALETTE, Pierre Gilles SAUVAGE, Philippe HACHE, Jean-Pierre BRUSQUIN, Roger POISSONNIER, Thierry LECLERCQ et David PETIT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1Lecture par le Président Jacques COUSTENOBLE du compte rendu d&amp;rsquo;activité 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;73 licenciés dont 57 affiliés à la FFCT et 16 à L&amp;rsquo;UFOLEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geoffrey DESAILLY est le plus jeune licencié âgé de 18 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 adhérents ont 70 ans et plus et reçoivent l&amp;rsquo;hommage du président et de l&amp;rsquo;assemblée  :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilbert LAMBERT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André MOLCRETTE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcel PROCUREUR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul André DURIEZ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philippe HACHE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claude DECOX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 villages sont représentés le plus éloigné étant Scherwiller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite le président donne la parole à Laurent DURIEZ pour un petit bilan des résultats des courses sur l&amp;rsquo;année 2013 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 coureurs ont participé aux courses sur les 16 licenciés&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 places dans les 5 premiers, cela représente 10 podiums avec des premières places pour Samuel, Geoffrey et une seconde place pour Guillaume&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus en plus les coureurs du C.C.Wavrin animent les courses et tout cela dans un très bon esprit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des remerciements sont formulés à Samuel pour son investissement et son importante participation à l&amp;rsquo;élaboration des nouvelles tenues de nos coureurs, une tenue complète est présentée à l&amp;rsquo;assemblée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La saison route vient de se terminer pour laisser place à la saison hivernale avec participation aux épreuves de VTT et Cyclo Cross.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Remise par notre président de petits cadeaux et souvenirs à Samuel, Geoffrey et aux anciens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petit bilan de notre randonnée 2013 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1109 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;très bon fléchage&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;remerciements aux photographes et cinéastes qui œuvraient pour la première fois&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;félicitations à Chantal et Francis pour l&amp;rsquo;organisation de la marche et surtout pour la confection de la maquette représentant les 2 parcours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60 personnes ont participé au repas suite à notre randonnée, animé par Julien (fils de Chantal et Jean-Luc) tout cela dans une bonne ambiance et avec l&amp;rsquo;aimable participation du groupe de danse dont Mme Laurent DURIEZ est sociétaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président a énuméré les principales sorties :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin avril les Stages du Soleil avec 5 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1er mai : Mons-Chimay-Mons avec 9 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 mai : Les Monts desFlandres avec 24 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 mai : Lille Hardelot avec 33 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 au 16 juin : l&amp;rsquo;Ardéchoise avec 5 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 juin : Lille Bray-Dunes avec 15 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25 au 29 juin : séjour en Bourgogne chez Jean-Paul avec 5 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15 aout : Wavrin Bray-Dunes avec 11 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 aout : La Chti Bike avec peu de participants à cause du mauvais temps&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16 septembre : la fête des sports&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22 septembre : Lille Monts et moulins avec 2 participants&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ces sorties nous pouvons ajouter la présence d&amp;rsquo;Olivier au triathlon d &amp;lsquo;Embrun, le plus difficile d’Europe, et la présence de Samuel au Roc d&amp;rsquo;Azur le 1er rendez-vous international de VTT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président rappelle à tous, notre soirée Cyclo du 16 novembre qui sera animée par la troupe de danse de Marinette et Jacques, bonne humeur et rigolades sont assurées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le président annonce que lors de la réunion de la FFCT nous avons été classé 3ème du challenge et nous avons reçu un chèque de 100 euros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour terminer Laurent, trésorier adjoint du club, nous fait son rapport financier et nous annonce que le budget est en équilibre et que son rapport est à disposition de chacun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2Renouvellement du bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme tous les ans nous avons 6 membres du bureau à renouveler :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques COUSTENOBLE président&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;James DUFRENOY secrétaire&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francis DURIEZ trésorier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent POULLIER secrétaire adjoint&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques TURPIN membre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilbert LAMBERT membre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre président Jacques, nous annonce sa volonté de ne plus être président mais de rester dans le bureau. Il rend hommage à James, secrétaire pendant 35 ans ½ comme étant une personne discrète, efficace et toujours disponible. De même il rend hommage à Francis , trésorier adjoint ou principal suivant les périodes, présent depuis la création du club et lui aussi toujours efficace et disponible. Ensuite, Jacques adresse ses remerciements pour l&amp;rsquo;aide apportée à sa tâche par les divers vice-présidents tels que Jean CAMBIER et Jean-Luc DESAILLY, ainsi qu&amp;rsquo;à tous les membres qui ont contribué à la notoriété du club et qui sans eux le club n&amp;rsquo;existerait pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre secrétaire James nous annonce sa volonté d&amp;rsquo;arrêter toutes fonctions au sein du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre trésorier Francis nous annonce sa volonté de plus assurer la fonction de trésorier mais souhaite rester au bureau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi donc l&amp;rsquo; assemblée renouvelle le mandant des 5 sortants et élit Guillaume LELEU qui s&amp;rsquo;est proposé pour occuper le poste vacant laissé par James.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à ces élections, le nouveau bureau se réunit dans la pièce jointe pour constituer le nouveau bureau afin de respecter le règlement de nos statuts et de répondre aux demandes de Jacques et Francis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après une courte délibération Jacques annonce la composition du nouveau bureau :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Président : Vincent POULLIER&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vice-Président : Jean-Luc DESALLY&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Président d&amp;rsquo;honneur : Jacques COUSTENOBLE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secrétaire : Jean-Paul AMIELH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secrétaire adjoint : Jacques TURPIN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trésorier : Laurent DURIEZ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trésorier adjoint : Guy LEBAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Membres : Gilbert LAMBERT, Jean-Claude CARPENTIER, Francis DURIEZ, Frédéric ALLART et Guillaume LELEU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite à cette délibération notre nouveau président Vincent prend la parole. Vous trouverez le discours de Vincent en accompagnement de ce compte rendu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3Projets pour 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques termine l&amp;rsquo;assemblée par l&amp;rsquo;énumération de quelques projets :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 mai Lille Hardelot, le bus est déjà réservé&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;du 24 au 31 mai : visite des Cyclos de Bergerac, ce sera certainement l&amp;rsquo;occasion de les accompagner lors de leurs sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 juin : Lille Bray-Dunes avec 2 parcours un 100 et un 140 kms&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Séjour à Val Joly avec peut-être un départ à vélo pour les volontaires, un retour le dimanche après avoir mangé avec les épouses. Le séjour, sur 3 ou 4 jours, pourrait se dérouler en semaine de juin car pour le week-end de l&amp;rsquo;Ascension le site est déjà réservé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jacques se permet de rappeler les nouveaux horaires c&amp;rsquo;est à dire à 9h pour le dimanche et jours de fête et 13h30 pour la sortie du jeudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bidon aux couleurs du club est remis à chaque licencié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;assemblé se termine vers 11H30 et est conviée à boire le verre de l&amp;rsquo;amitié.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Discours de notre président Vincent</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-discours-de-notre-president-vincent/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 11:09:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-discours-de-notre-president-vincent/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Chers Cyclo-touristes Chers Cyclo-sportifs,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est avec joie et émotion, mais aussi avec un sens de la responsabilité, que je débute ma fonction de président du C.C.W.
Je remercie les membres du « Bureau », qui part leur vote, me font ainsi confiance pour exercer ma nouvelle fonction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je tiens à remercier Jacques pour son action menée depuis ces 29 années à la tête du cyclo-club. Il a su développer et faire évoluer le club avec sa convivialité, sa générosité, sa disponibilité, et son honnêteté qui le caractérise. Je remercie également Anny qui à su épauler et aider Jacques à mener tous ses projets; en quelques sortes, une secrétaire à domicile ou le mot disponibilité pour le C.C.W raisonnait à toute heure de la journée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je tiens aussi à remercier James qui à choisi de quitter « le Bureau » après plus de 30 ans passées au sein de celui-ci et qui a contribué efficacement au bon fonctionnement du club.
Je remercie l’ensemble du « Bureau » pour le travail effectué et je suis heureux que Francis reste dans celui-ci, nouvel et bel exemple de longévité, propre au C.C.W.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je compte à mon tour, œuvrer au développement du club. Pour cela, je m’appuierai sur ce nouveau « Bureau » en redéfinissant les taches de chacun. Je me félicite au passage de la présence de Jacques au bureau, me permettant d’inscrire mes actions dans la continuité, je m’explique :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/ le club doit être présent et actif dans la vie associative Wavrinoise et notamment participer aux différentes manifestations proposées par la municipalité et plus particulièrement les manifestations sportives.(ex : la fête des sports, le téléthon)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2/ notre randonnée bleu et jaune doit rester l’événement de l’année. Chacun d’entre nous doit mettre en valeur les qualités de notre club : la convivialité, le savoir-faire. Nous devons sans cesse peaufiner notre organisation (l’accueil, ravitos, parcours) en innovant dès que nous pouvons le faire, comme proposer une marche dans le cadre de notre randonnée, qui est un plus qu’il ne faut pas négliger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour que nous puissions créer l’événement et amener toujours plus de monde, nous devons participer à un maximum de randonnées cyclo et vtt organisées par les clubs de la région, de Belgique ou d’ailleurs. C’est ce que vous faites chaque dimanche et je tiens à féliciter l’ensemble des cyclos car nous sommes très souvent dans le haut des classements et de part le nombre de licenciés, nous arrivons à nous rendre à différents brevets le même dimanche. Continuons ainsi !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3/ Enfin dernier point important pour le développement du club : notre section course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec de nombreuses victoires et podiums, nous accumulons les bons résultats depuis deux ans; nous devons développer cette section.
Plus qu’un constat, mais une réalité, notre club vieillit. Je pense sincèrement que c’est, en autre, par le biais des courses que nous pouvons attirer les jeunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je veillerai scrupuleusement au bon équilibre de nos différentes activités : Cyclo, VTT et course. Je suis pour cette diversité et ouvert à tout autre nouveauté.
N’est-ce pas plaisant de savoir qu’un de nos amis cyclo à participer au triathlon d’Embrun, je parle d’Olivier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’est-ce pas plaisant de savoir qu’un de nos amis cyclo a participé au roc d’azur à Frejus, manifestation VTT réunissant +de 20000 participants, je parle de Samuel.
N’est-ce pas plaisant de savoir que le cyclo club de Wavrin à participé à L’ardéchoise cette année, je parle de Pierre, Christophe, Jean-Paul, Xavier et Jacques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous devons rester sur cette dynamique !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chacun d’entre nous doit trouver sa place au sein du C.C.WAVRIN, et ceci dans un esprit de convivialité et de bonne humeur.
N’oublions pas que nous sommes une association et que le but de celle-ci, est de promouvoir, en ce qui nous concerne, le vélo, sous toutes ses formes et d’organiser des manifestations sportives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oublions pas non plus, que nous sommes tous des bénévoles et que nous devons être respectueux du travail de chacun. (exemple d’actualité : date butoir pour le renouvellement des licences, les inscriptions aux voyages, aux grandes randonnées, etc)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’espère que vous partagerez l’enthousiasme et l’énergie qui m’animent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cordialement. Vincent POULLIER. &lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Informations sur le Cyclo Club Wavrin</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-informations-sur-le-cyclo-club-wavrin/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 10:53:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-informations-sur-le-cyclo-club-wavrin/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Informations sur le Cyclo Club Wavrin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Son organisation :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le club est dirigé par un bureau composé de 12 membres élus pour 2 ans par l&amp;rsquo;assemblée générale annuelle et renouvelable par moitié tous les ans . Ce bureau est composé d&amp;rsquo;un président, d&amp;rsquo;un vice-président, d&amp;rsquo;un secrétaire, d&amp;rsquo;un secrétaire adjoint, d&amp;rsquo;un trésorier, d&amp;rsquo;un trésorier adjoint et de 6 membres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;assemblée générale se déroule en fin de saison souvent le 1er dimanche du mois de novembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une réunion d&amp;rsquo;information générale a lieu en début de saison, souvent à la fin du mois de février pour fixer les objectifs de la saison à venir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une permanence est assurée tous les lundis de 18H30 à 19H30 Salle Carnot à Wavrin, local du club, afin de répondre aux sollicitations des licenciés et à toute nouvelle personne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un site internet &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://cyclo-club-wavrin.pagesperso&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://cyclo-club-wavrin.pagesperso&lt;/a&gt;- orange.fr/index.html et une communication régulière par mail vous permettront d&amp;rsquo;être informé de la vie du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Les sorties :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous les dimanches ou jours de fête avec comme lieu de rassemblement la salle polyvalente rue Roger Salengro à Wavrin et avec un horaire d&amp;rsquo;été (7H30) et un horaire d&amp;rsquo;hiver (9H), possibilité de consulter le calendrier sur le site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous les jeudis avec comme lieu de rendez-vous le rond point de la rue de Verdun et de la rue Roger Salengro à Wavrin. Et avec un horaire d&amp;rsquo;été (14H) et un horaire d&amp;rsquo;hiver (13H30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du mois de novembre au mois de mars nous organisons des sorties VTT le dimanche à partir de 8H30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Les bonnes pratiques :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respect du code de la route.
Port du casque fortement conseillé.
Chaque licencié paye sa participation au brevet.
Lors des sorties du club, pour des raisons de sécurité et&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d&amp;rsquo;assurance, tous les cyclos qui constituent le peloton doivent obligatoirement être licenciés. Ceux qui ne font pas partie du C.C.WAVRIN, peuvent se joindre à nous à titre occasionnel avec l&amp;rsquo;accord d&amp;rsquo;un responsable du groupe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dimanche, l&amp;rsquo;allure pour se rendre au lieu du brevet doit être adapté au groupe le plus faible afin de pouvoir rouler tous ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors d &amp;lsquo;un incident technique ou accident tout le groupe doit impérativement arrêter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un groupe ne doit pas perdre d&amp;rsquo;éléments et se regrouper après une difficulté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout cyclo quittant son groupe doit le signaler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les groupes se forment naturellement en fonction du niveau et des affinités des adhérents. Actuellement, il apparaît raisonnable de constituer au minimum 3 groupes, le 1er groupe qui roule à plus de 30KM/h,le second qui roule entre 25 et 28 KM/h et le troisième qui roule entre 22 et 25 KM/h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je respecte la nature et son environnement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Les courses :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous avez la possibilité de participer aux courses à condition d&amp;rsquo;avoir une licence UFOLEP .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La participation aux courses reste de votre propre organisation et doit se conformer au règlement Cyclosport en cours.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;                                ********************************
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Récompenses Sportives samedi 17 mai 2014</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-recompenses-sportives-samedi-17-mai-2014/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 10:50:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/2017-03-20-recompenses-sportives-samedi-17-mai-2014/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Discours d’entrée&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à toutes et à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brièvement, notre club c’est 77 adhérents, une 60aine de cyclotouristes, une 15aine de coureurs et en automne et hiver c’est une 20aine de vététiste.
On organise notre randonnée annuelle chaque premier dimanche d’avril, 1400 participants cette année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On est présent dans les grandes manifestations cyclotouriste, comme demain à Lille Hardelot 3800 participants et on sera 31 à le faire. On est présent chaque week-end dans les pelotons des courses ufolep. Enfin, on répond toujours présent dans la mesure du possible dans les manifestations locales comme la fête des sports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Récompenses&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie la municipalité à organiser ce type de manifestation.
J’ai souhaité mettre à l’honneur Jacques Coustenoble, notre ancien président, pour son engagement, son dévouement pour le club ( je remercie également son épouse Anny) Avec Jacques, le mot Bénévolat prend tout son sens: 29 années à la tête du C.C.W et il continue à s’impliquer dans la vie quotidienne du club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai voulu mettre aussi à l’honneur, un compétiteur Samuel Letuffe, c’est le porte drapeau des coureurs du c.c.w, comme dans les jeux olympiques, le porte drapeau c’est très souvent celui qui à le plus beau palmarès. C’est beaucoup de victoires, déjà 2 cette année. Tout ceci c’est des heures d’entrainement
T’as couru cette a.m avec la course de Méricourt par Etapes, tu recours demain, avec 1 clm et 100km.
J’apprécie aussi que tu partages ta niak, ta motivation, ton esprit de compétiteur. Ca ne peut que tirer le club vers le haut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci à vous 2. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vincent&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
